<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>Газета.Ru - Хроника дня</title>
        <link>http://www.gazeta.ru/news/lenta/</link>
        <description>Новости в режиме он-лайн из всех областей жизни. Собственная информация, а также сообщения крупнейших российских и мировых информационных агентств</description>
        <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:42:03 +0300</pubDate>
        <language>ru</language>
        <copyright>Gazeta.Ru</copyright>
        <webMaster>webmaster@gazeta.ru</webMaster>
        <ttl>20</ttl>
        <item>
            <title>Дипломаты пока не выяснили судьбу пропавшей в Париже россиянки</title>
            <link>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/11/16/n_7893701.shtml</link>
            <author>Газета.Ru</author>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:41:26 +0300</pubDate>
            <description>Российским дипломатам в Париже пока не удалось выйти на связь с россиянкой Натальей Муравьевой (Булыгиной-Лорэн), пропавшей в день серии терактов во французской столице, передает РИА &quot;Новости&quot;.

                &quot;Консульский отдел посольства ...</description>
            <guid>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/11/16/n_7893701.shtml</guid>
        </item>
        <item>
            <title>В Москве мужчина с ножом пытался ограбить водителя Lexus на $2 миллиона</title>
            <link>http://www.gazeta.ru/auto/news/2015/11/16/n_7893629.shtml</link>
            <author>Газета.Ru</author>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:31:52 +0300</pubDate>
            <description>Московская полиция задержала грабителя, требовавшего $2 млн у водителя Lexus. Об этом агентству городских новостей &quot;Москва&quot; сообщил источник в правоохранительных органах.

                Сообщение о разбойном нападении на водителя иномарки на ...</description>
            <guid>http://www.gazeta.ru/auto/news/2015/11/16/n_7893629.shtml</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Причиной пожара в Новосибирской области стала неисправная печь</title>
            <link>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/11/16/n_7893635.shtml</link>
            <author>Газета.Ru</author>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:30:27 +0300</pubDate>
            <description>Причиной пожара в Новосибирской области, в результате которого погибли четверо детей и один взрослый, по предварительным данным, стала неисправная печь, передает РИА &quot;Новости&quot; со ссылкой на заявление представителя ГУМВД по ...</description>
            <guid>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/11/16/n_7893635.shtml</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Путин договорился с Эрдоганом о двустороннем саммите в Казани</title>
            <link>http://www.gazeta.ru/politics/news/2015/11/16/n_7893647.shtml</link>
            <author>Газета.Ru</author>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:26:42 +0300</pubDate>
            <description>Президенты России и Турции Владимир Путин и Реджеп Тайип Эрдоган провели встречу на полях саммита G20 в Анталье, сообщает РИА &quot;Новости&quot;.

                Встреча продолжалась около часа, в ней также участвовали министры иностранных дел двух ...</description>
            <guid>http://www.gazeta.ru/politics/news/2015/11/16/n_7893647.shtml</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Опрос: интерес россиян к сирийскому конфликту не снижается</title>
            <link>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/11/16/n_7893521.shtml</link>
            <author>Газета.Ru</author>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:23:24 +0300</pubDate>
            <description>Интерес россиян к событиям, происходящим в Сирии, не снижается в течение последних полутора месяцев, сообщает ВЦИОМ, ссылаясь на данные опроса о том, поддерживают ли граждане политику российских властей в Сирии.

                По данным опроса, за ...</description>
            <guid>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/11/16/n_7893521.shtml</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Во Франции будут закрывать &quot;радикальные&quot; мечети</title>
            <link>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/11/16/n_7893599.shtml</link>
            <author>Газета.Ru</author>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:22:56 +0300</pubDate>
            <description>Власти Франции намерены закрывать мечети, в которых активны радикальные проповедники, сообщает BFM.

                По словам премьер-министра Мануэля Вальса, &quot;нужно закрывать мечети и ассоциации, которые задевают ценности ...</description>
            <guid>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/11/16/n_7893599.shtml</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Медведев утвердил меры господдержки предприятий автопрома</title>
            <link>http://www.gazeta.ru/auto/news/2015/11/16/n_7893551.shtml</link>
            <author>Газета.Ru</author>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:18:30 +0300</pubDate>
            <description>Глава правительства России Дмитрий Медведев подписал постановление о мерах госуподдержки предприятий автомобильной промышленности, сообщается на сайте правительства.

                В соответствии с постановлением, Минпромторгу направлены бюджетные ...</description>
            <guid>http://www.gazeta.ru/auto/news/2015/11/16/n_7893551.shtml</guid>
        </item>
        <item>
            <title>В Индии из-за паводка погибли 60 человек</title>
            <link>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/11/16/n_7893569.shtml</link>
            <author>Газета.Ru</author>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:15:03 +0300</pubDate>
            <description>По меньшей мере 60 человек стали жертвами связанных с паводком бедствий в Индии, передает DD News.

                Сильные дожди прошли в южном штате Тамилнад, где проживает более 70 млн человек.

                В ряде районов произошли наводнения, в результате которых ...</description>
            <guid>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/11/16/n_7893569.shtml</guid>
        </item>
        <item>
            <title>В Москве разработали инструкцию по онлайн-бронированию мест под семейный склеп</title>
            <link>http://www.gazeta.ru/lifestyle/news/2015/11/16/n_7893497.shtml</link>
            <author>Газета.Ru</author>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:11:02 +0300</pubDate>
            <description>Московские власти разработали инструкцию по онлайн-бронированию участков под семейные захоронения.  В ней говорится о том, как зарезервировать место и приобрести его без торгов через службу одного окна столичного департамента торговли и ...</description>
            <guid>http://www.gazeta.ru/lifestyle/news/2015/11/16/n_7893497.shtml</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Один из парижских джихадистов работал пекарем и снимался в рэп-видео</title>
            <link>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/11/16/n_7893515.shtml</link>
            <author>Газета.Ru</author>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:06:36 +0300</pubDate>
            <description>Французский телеканал BFM выяснил подробности биографии одного из террористов-захватчиков парижского театра &quot;Батаклан&quot; 13 ноября Омара Исмаила Мостефаи.

                Как выяснили журналисты, Мостефаи несколько раз фигурировал в уголовных ...</description>
            <guid>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/11/16/n_7893515.shtml</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Guardian: пропагандисты ИГ разгадали мечты западных подростков</title>
            <link>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/11/16/n_7893275.shtml</link>
            <author>Газета.Ru</author>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:05:57 +0300</pubDate>
            <description>Методы &quot;Исламского государства&quot; по вербовке подростков работают, и предположение о том, что одному из организаторов парижских терактов было меньше 18 лет, лишь подтверждает это, пишет газета The Guardian.

                Отмечается, что ...</description>
            <guid>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/11/16/n_7893275.shtml</guid>
        </item>
        <item>
            <title>В Омске водитель врезался в остановку и погиб вместе с двумя пассажирами</title>
            <link>http://www.gazeta.ru/auto/news/2015/11/16/n_7893491.shtml</link>
            <author>Газета.Ru</author>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:05:13 +0300</pubDate>
            <description>В Омске в результате ДТП на остановке общественного транспорта погибли три человека, сообщает пресс-служба регионального ГУ МВД.

                По данным полиции, в понедельник в 4.50 30-летний водитель Mazda не справился с управлением и врезался в ...</description>
            <guid>http://www.gazeta.ru/auto/news/2015/11/16/n_7893491.shtml</guid>
        </item>
        <item>
            <title>В Москве задержаны &quot;черные маги&quot; из Камеруна</title>
            <link>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/11/16/n_7893425.shtml</link>
            <author>Газета.Ru</author>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 10:56:14 +0300</pubDate>
            <description>Полиция Москвы задержала двух 33-летних уроженцев Камеруна, похищавших у граждан деньги при помощи черной магии, сообщается на сайте МВД России по Москве.

                &quot;В полицию обратился 35-летний мужчина с сообщением о том, что в его квартире ...</description>
            <guid>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/11/16/n_7893425.shtml</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Сборная Псковской области во главе с губернатором Турчаком проиграла команде &quot;Легенды хоккея&quot;</title>
            <link>http://www.gazeta.ru/sport/news/2015/11/16/n_7893395.shtml</link>
            <author>Газета.Ru</author>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 10:53:02 +0300</pubDate>
            <description>В воскресенье, 15 ноября, состоялся матч между хоккейной командой &quot;Легенды хоккея&quot; и сборной Псковской области &quot;Барсы&quot;, которую возглавлял губернатор Андрей Турчак. Встреча, проходившая в рамках спортивного турнира в ...</description>
            <guid>http://www.gazeta.ru/sport/news/2015/11/16/n_7893395.shtml</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Следствие установило личность четвертого участника нападения на &quot;Батаклан&quot;</title>
            <link>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/11/16/n_7893431.shtml</link>
            <author>Газета.Ru</author>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 10:49:11 +0300</pubDate>
            <description>Французские следователи установили личность четвертого террориста, участвовавшего в нападении на парижский театр &quot;Батаклан&quot;, передает BFM.

                По данным телеканала, террориста зовут Сами. Также журналистам удалось выяснить, что его ...</description>
            <guid>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/11/16/n_7893431.shtml</guid>
        </item>
        <rss2lj:owner xmlns:rss2lj="http://rss2lj.net/NS">gazeta_admin</rss2lj:owner>
    </channel>
</rss>