<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <language>ru</language>
        <title>Lenta.ru : Новости</title>
        <description>Новости, статьи, фотографии, видео. Семь дней в неделю, 24 часа в сутки</description>
        <link>http://lenta.ru</link>
        <image>
            <url>http://assets.lenta.ru/small_logo.png</url>
            <title>Lenta.ru</title>
            <link>http://lenta.ru</link>
            <width>134</width>
            <height>22</height>
        </image>
        <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="http://lenta.ru/rss"/>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/ator/</guid>
            <title>В АТОР предупредили о новых проблемах турбизнеса из-за терактов в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/ator/</link>
            <description>
                <![CDATA[Спрос туристов на поездки во Францию может снизиться на 5-10 процентов из-за терактов в Париже 13 ноября. Такой прогноз сделала Ассоциация туроператоров России (АТОР). Продажи туров в ближайшие неделю-две могут и вовсе остановиться. После чего спрос, вероятно, начнет восстанавливаться.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:46:28 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/11/20151116110306915/pic_cf1177c09c2fc19554b46153dd0b4b9e.jpg" length="48185" type="image/jpeg"/>
            <category>Путешествия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/guccialessandro/</guid>
            <title>Креативный директор Gucci получил международную премию в области дизайна</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/guccialessandro/</link>
            <description>
                <![CDATA[Дизайнер Алессандро Микеле стал креативным директором дома Gucci в январе 2015 года, после внезапной отставки его предшественницы Фриды Джаннини, и авторитетная организация в области моды Британский модный совет сочла его достижения за 9 месяцев на новом посту достаточными для присуждения международной награды.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:39:50 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/10/20151116105901223/pic_4c6ae8f680f5041fc4db57b2c3e655f3.jpg" length="50600" type="image/jpeg"/>
            <category>Ценности</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/lyon/</guid>
            <title>У задержанных в Лионе изъяли автомат Калашникова и гранатомет</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/lyon/</link>
            <description>
                <![CDATA[Французские спецслужбы в ходе масштабной антитеррористической операции задержали пятерых жителей Лиона. У них изъято оружие, в том числе автомат Калашникова и гранатомет. В квартирах задержанных были также обнаружены множество пистолетов и бронежилеты. Всего в Лионе прошли 13 обысков.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:33:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/11/20151116112844550/pic_e386af4d701292465f966cb89af1c169.jpg" length="55036" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/tushite_svet/</guid>
            <title>Дальневосточные энергетики анонсировали отключение за долги объектов Минобороны</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/tushite_svet/</link>
            <description>
                <![CDATA[Дальневосточная энергетическая компания (ДЭК, входит в состав холдинга «РАО Энергетические системы Востока») с 19 ноября введет ограничения поставок электроэнергии на объекты Минобороны в Хабаровском крае и Амурской области. Решение связано с накопленным объемом долгов, превысившим миллиард рублей.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:33:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/11/20151116112958971/pic_c95254571d7162cce4dc2f92a26700b7.jpg" length="49377" type="image/jpeg"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/avto/</guid>
            <title>Правительство направило на поддержку автопрома 5,8 миллиарда рублей</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/avto/</link>
            <description>
                <![CDATA[Премьер-министр России Дмитрий Медведев в соответствии с антикризисным планом правительства подписал постановление о поддержке отечественного автопрома. Согласно документу, российские автопроизводители в 2015 году получат дополнительные субсидии из госбюджета на сумму 5,8 миллиарда рублей. ]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:23:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/10/20151116102554413/pic_fcf1e32c3820081866b1120f14918598.jpg" length="50342" type="image/jpeg"/>
            <category>Бизнес</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/motorhead/</guid>
            <title>Motorhead и Мэрилин Мэнсон перенесли концерты в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/motorhead/</link>
            <description>
                <![CDATA[Британская хард-рок-группа Motorhead из-за терактов перенесла концерт в Париже, который должен был состояться 15 ноября. По их словам, выступление во французской столице предварительно назначено на январь 2016 года. С таким же заявлением выступил американский рок-певец Мэрилин Мэнсон, отменив шоу 16 ноября.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:18:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/10/20151116105136848/pic_415e0eca3cfa8ce9dd6f14d1625fd2bb.jpg" length="39848" type="image/jpeg"/>
            <category>Культура</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/zuckeberg/</guid>
            <title>Основатель Facebook ответил на обвинения в игнорировании трагедии в Бейруте</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/zuckeberg/</link>
            <description>
                <![CDATA[Основатель Facebook Марк Цукерберг объяснил, почему функция «проверки безопасности» появилась в соцсети только после терактов в Париже 13 ноября, но не после взрывов в пригороде Бейрута 12 ноября. По его словам, до событий во Франции функцию включали только в случае стихийных бедствий.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:09:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/10/20151116101034688/pic_7fb3c51b864d7d078d08b28b4dffeab1.jpg" length="38208" type="image/jpeg"/>
            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/putin/</guid>
            <title>Путин рассказал об исследовании материалов по катастрофе A321</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/putin/</link>
            <description>
                <![CDATA[Москва находится на завершающей стадии исследования материалов по катастрофе российского пассажирского авиалайнера Airbus A321, упавшего 31 октября в Египте. Об этом на встрече с премьер-министром Италии Маттео Ренци сообщил президент России Владимир Путин. Разговор двух политиков состоялся на саммите G20 в Анталье.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:06:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/10/20151116105523242/pic_f4b7b69fdc02a8e60746bf5aea98fb32.jpg" length="52816" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/manuel/</guid>
            <title>Премьер-министр Франции сообщил о подготовке парижских терактов в Сирии</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/manuel/</link>
            <description>
                <![CDATA[Теракты в Париже были спланированы в Сирии, заявил премьер-министр Франции Мануэль Вальс. Он также предупредил, что угроза террора не миновала, и экстремисты могут готовить новые нападения на Францию и другие страны Европы. «Надо быть готовыми к ним», — отметил глава правительства.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 10:59:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/10/20151116104743273/pic_db2dd1438078088d29a2a0aab08151fe.jpg" length="37159" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/pojar/</guid>
            <title>Четверо детей стали жертвами пожара в Новосибирской области</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/pojar/</link>
            <description>
                <![CDATA[Тела четырех детей и одного взрослого обнаружены при разборе завалов частного дома в Новосибирской области после пожара. Как рассказали в экстренных службах региона, общая площадь горения составила 70 квадратных метров. Пожар произошел в деревне Сергиевка в Куйбышевском районе.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 10:55:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/10/20151116103742019/pic_02a6ce803f54c13b7f7237f4d6833bf3.jpg" length="84379" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/safety/</guid>
            <title>Лидеры стран «двадцатки» договорились укреплять авиационную безопасность</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/safety/</link>
            <description>
                <![CDATA[Лидеры стран G20 договорились вместе работать над укреплением авиационной безопасности по всему миру. Об этом говорится в проекте совместной декларации по терроризму. Такое решение связано с катастрофой авиалайнера A321 российской компании «Когалымавиа», произошедшей 31 октября в Египте.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 10:51:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/10/20151116104354934/pic_2434c6d0c6e9570a323f8ef42796472a.jpg" length="65405" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/dtp/</guid>
            <title>Пять человек погибли в ДТП в Калужской области</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/dtp/</link>
            <description>
                <![CDATA[В Калужской области столкнулись большегруз MAN и легковой Chevrolet Lacetti. Легковушку занесло, она выехала на встречную полосу и столкнулась с грузовиком с полуприцепом. Четыре пассажира Chevrolet Lacetti погибли на месте. Пятый пострадавший скончался в машине скорой помощи. ]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 10:42:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/10/20151116101529208/pic_78e6c780c4dfe0601259b6ed4c305f11.jpg" length="41091" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/paris_attacks_leader/</guid>
            <title>Французские СМИ узнали имя организатора парижских терактов</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/paris_attacks_leader/</link>
            <description>
                <![CDATA[Французская радиостанция RTL раскрыла имя предполагаемого организатора парижских терактов. По ее данным, за атаками стоял 27-летний сириец Абдельхамид Абауд. В январе сообщалось, что он был задержан в Греции по запросу бельгийских спецслужб, однако представитель прокуратуры королевства опроверг эти сведения.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 10:26:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/10/20151116102007227/pic_b34ca2861c4aad79412169794f7e7aa8.jpg" length="80976" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/martian/</guid>
            <title>«Марсианина» выдвинули на «Золотой глобус» в комедийной категории</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/martian/</link>
            <description>
                <![CDATA[Киностудия 20th Century Fox выдвинула фантастический фильм «Марсианин» Ридли Скотта на соискание премии «Золотой глобус». Картина будет бороться за награду в категории «комедии и мюзиклы». Номинантов сезона объявят 10 декабря 2015 года, а победителей назовут 10 января 2016-го.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 10:19:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/09/20151116095635472/pic_0c25ae4467bbf0cf00cbf21ceaf1cc1e.jpg" length="76901" type="image/jpeg"/>
            <category>Культура</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/cameroonwizards/</guid>
            <title>Московская полиция задержала «черных магов» из Камеруна</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/cameroonwizards/</link>
            <description>
                <![CDATA[Московские полицейские задержали двоих граждан Камеруна по подозрению в краже у жителя столицы шести тысяч долларов. «Черные маги», как пояснили в полиции, предложили мужчине увеличить его валютные сбережения с помощью «ритуала умножения». Задержанным предъявлено обвинение по статье «Мошенничество».]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 10:11:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/10/20151116100231858/pic_34cf43d30e9d13dc1f3692c203f4709f.jpg" length="41896" type="image/jpeg"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/wadadoping/</guid>
            <title>Глава WADA назвал условие допуска российских легкоатлетов к ОИ</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/wadadoping/</link>
            <description>
                <![CDATA[Российские легкоатлеты будут отстранены от участия в Олимпиаде 2016 года в Рио-де-Жанейро, если страна не изменит своего подхода к борьбе с допингом. Об этом заявил президент Всемирного антидопингового агентства Крейг Риди. 13 ноября совет IAAF приостановил членство России в организации на неопределенный срок.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 09:37:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/09/20151116091416191/pic_e11b839a158676e7ef30e92e2a5cfbaa.jpg" length="48202" type="image/jpeg"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/finn/</guid>
            <title>Пьяный финн открыл стрельбу возле лагеря беженцев</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/finn/</link>
            <description>
                <![CDATA[Житель города Эспоо, расположенного на юге Финляндии, открыл стрельбу рядом с местным центром размещения беженцев. Инцидент произошел вечером в субботу, 14 ноября. Находившийся в состоянии алкогольного опьянения финн, по его словам, хотел повеселиться и начал стрелять из переделанного сигнального пистолета.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 09:01:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/09/20151116090051942/pic_3647fb33dadbc6ddbf53ce94bedd04ee.jpg" length="53722" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/mutko/</guid>
            <title>Мутко рассказал о солидной страховке на случай переноса ЧМ-2018 из России</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/mutko/</link>
            <description>
                <![CDATA[Чемпионат мира по футболу 2018 года при любых обстоятельствах пройдет в России, при этом на случай его переноса предусмотрена значительная страховка, заявил министр спорта Виталий Мутко. При этом он отметил, что не представляет форс-мажоров, которые бы вынудили отменить чемпионат в РФ.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 08:51:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/08/20151116084916953/pic_ec646d0a699742c2d51adb2655f31f36.jpg" length="31798" type="image/jpeg"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/kislota/</guid>
            <title>Облитая кислотой в Индии туристка вылетела в Москву </title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/kislota/</link>
            <description>
                <![CDATA[Болгарская туристка, облитая кислотой в индийском городе Варанаси, вылетела в Москву в сопровождении врача российского посольства в Индии. 23-летняя Даря Прокина из города Варна около суток находилась в больнице Сафдарджунг в Нью-Дели — девушка получила ожоги 45 процентов поверхности тела. ]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 08:42:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/08/20151116080615124/pic_a80cfe80fad619af7b7ecdd8fd2d175c.jpg" length="83123" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/cbr/</guid>
            <title>ЦБ лишил лицензии московский банк «Город»</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/cbr/</link>
            <description>
                <![CDATA[Банк России отозвал лицензию у московского кредитного учреждения «Город», сообщается в понедельник, 16 ноября, на сайте регулятора. В соответствии с приказом ЦБ в банк назначена временная администрация. Отмечается, что «Город» не создавал резервы на возможные потери по ссудам соразмерно принятым рискам.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 08:37:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/08/20151116083849876/pic_8b9a11c87aaa85b6eab8c48373c2bda7.jpg" length="134869" type="image/jpeg"/>
            <category>Финансы</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/raids/</guid>
            <title>Guardian узнала о масштабных полицейских рейдах во Франции</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/raids/</link>
            <description>
                <![CDATA[Французская полиция и спецназ проводят масштабные рейды по выявлению потенциальных террористов и подозреваемых в причастности к атакам в Париже. Спецоперации проходят в Тулузе, Гренобле и Кале, а также в одном из пригородов Парижа. В Гренобле арестованы несколько человек, у них изъято оружие.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 08:09:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/08/20151116080657744/pic_a1fea9e16f05a6b2433a91a08bd9b2bf.jpg" length="121669" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/license/</guid>
            <title>Банк России отозвал лицензию у оренбургского банка</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/license/</link>
            <description>
                <![CDATA[Центробанк отозвал с понедельника, 16 ноября, лицензию у банка «Носта» (НСТ-Банк). Банк, как полагает ЦБ, проводил высокорискованную кредитную политику и не создавал адекватных принятым рискам резервов на возможные потери по ссудам. При этом кредитная организация «агрессивно» привлекала денежные средства населения.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 07:47:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/07/20151116074727303/pic_5cb476b035d5c4578f2723b98e9e07df.jpg" length="32148" type="image/jpeg"/>
            <category>Финансы</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/dress/</guid>
            <title>Иранские СМИ рассказали о пленении десятков боевиков ИГ в женских платьях</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/dress/</link>
            <description>
                <![CDATA[В Сирии захвачены несколько десятков боевиков террористической группировки «Исламское государство» (ИГ), которые пытались бежать из города Алеппо в женских платьях. Кроме того, для маскировки террористы использовали косметику для лица. Правительственные войска с ноября ведут активные действия на севере страны.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 07:27:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/07/20151116072531071/pic_14244e340f27464c0b2fcbeff1e88866.jpg" length="32181" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/terror/</guid>
            <title>Washington Post насчитала не менее 20 причастных к терактам в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/terror/</link>
            <description>
                <![CDATA[В организации и исполнении терактов в Париже были задействованы не менее 20 человек, сообщает The Washington Post со ссылкой на высокопоставленные источники. При этом двое террористов —  Биляль Хадфи и Исмаил Омар Мостефаи — ранее посещали Сирию, полагают спецслужбы.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 07:23:41 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/07/20151116071453092/pic_de86e7feebb029a8b6b81f20426e51fe.jpg" length="39185" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/honesty/</guid>
            <title>Ученые выяснили уровень честности в различных странах</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/honesty/</link>
            <description>
                <![CDATA[Британские ученые выяснили, что уровень честности людей существенно варьирует от страны к стране. Исследователи также пришли к выводу, что личная честность играет важную роль только в самом начале современного экономического развития страны, а затем формальные договоренности и законы снижают потребность в ней.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 07:03:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/18/20151115183943420/pic_3d972aac8311b390843cfe0b503402b0.jpg" length="19580" type="image/jpeg"/>
            <category>Наука и техника</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/tarif/</guid>
            <title>Рост тарифов на тепло и свет в 2016 году решили урезать до минимума</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/tarif/</link>
            <description>
                <![CDATA[По итогам совещания у вице-премьера Дмитрия Козака было решено ограничить рост тарифов на тепло в 2016 году на уровне 3,4 процента, при этом минимальный тариф вообще не будет повышаться. Тарифы на электроэнергию вырастут в диапазоне 1-7,5 процента, однако в 14 регионах минимальное повышение составит 4,5 процента.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 06:38:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/06/20151116063430702/pic_14b3d8928530348f37688d5f37f005d1.jpg" length="39135" type="image/jpeg"/>
            <category>Финансы</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/paristerakt/</guid>
            <title>Создатели видеоигры Battlefield предсказали теракт в Париже 13 ноября</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/paristerakt/</link>
            <description>
                <![CDATA[Создатели третьей части видеоигры Battlefield («Поле битвы»), вышедшей в 2011 году, случайно предсказали трагические события в Париже 13 ноября. Спасти город от взрыва ядерной бомбы пытаются российские сотрудники ГРУ во главе с Дмитрием Маяковским. По сюжету теракт предотвратить не удается, гибнет много людей.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 06:13:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/05/20151116055935602/pic_f742aec0436caf6ed8392309eac2bd8d.jpg" length="92025" type="image/jpeg"/>
            <category>Наука и техника</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/identify/</guid>
            <title>AP сообщило об установлении личности еще одного парижского смертника</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/identify/</link>
            <description>
                <![CDATA[Бомбу возле стадиона «Стад де Франс» в пригороде Парижа взорвал 20-летний гражданин Франции Биляль Хадфи, сообщает Associated Press со ссылкой на судебный источник. Кроме того, установлено, что одним из смертников, подорвавшим себя на бульваре Вольтера, был Ибрагим Абдеслам, чей брат объявлен в розыск.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 05:41:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/05/20151116054356196/pic_5a2acef45e690875cdd6384b05225f3d.jpg" length="66523" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/bigman/</guid>
            <title>Украинский депутат Мосийчук вышел на свободу</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/bigman/</link>
            <description>
                <![CDATA[Депутат Верховной Рады Украины от «Радикальной партии» Игорь Мосийчук, арестованный по подозрению во взяточничестве, освобожден в связи с истечением срока меры пресечения и доставлен в киевскую больницу на операцию. Заседание суда о продлении ареста депутата перенесено.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 04:42:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/04/20151116044129128/pic_eda9e9291c1e79efcb463a404230240b.jpg" length="62456" type="image/jpeg"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/white/</guid>
            <title>Обама распорядился приспустить флаги США в память о терактах в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/white/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент США Барак Обама распорядился приспустить государственные флаги страны в знак траура в связи с серией терактов в Париже. Они будут приспущены над Белым домом,  федеральными зданиями, а также военными базами, кораблями, американскими посольствами и консульствами за рубежом до заката 19 ноября. <br />]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 04:35:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/04/20151116042357635/pic_bb7954bbe2f3c5adb951df6b496f0335.jpg" length="68747" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/uk/</guid>
            <title>Лондон назвал вероятного организатора теракта на рейсе «Когалымавиа»</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/uk/</link>
            <description>
                <![CDATA[Причиной крушения самолета Airbus A321 авиакомпании «Когалымавиа» был теракт, организованный, вероятнее всего, группировкой «Исламское государство», заявили в правительстве Великобритании. Премьер-министр Дэвид Кэмерон намерен обсудить вопрос авиабезопасности с президентом РФ Владимиром Путиным на саммите G20.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 03:52:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/03/20151116034946720/pic_883e33ac9bdba39a4782abde038b586e.jpg" length="63350" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/deported/</guid>
            <title>Мать умершего в Петербурге ребенка отправили в Таджикистан вместе с его телом</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/deported/</link>
            <description>
                <![CDATA[Гражданка Таджикистана Зарина Юнусова, чей ребенок умер после того, как его изъяли петербургские полицейские, депортирована на родину. Женщина вылетела в Душанбе рейсом авиакомпании Somon Air. Этим же самолетом в Таджикистан отправлен гробом с телом ее пятимесячного сына, сообщает FlashNord.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 03:28:10 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/03/20151116032724109/pic_646e03d272ae9e084c5b58565d3adbaf.jpg" length="102830" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/kndr/</guid>
            <title>Южнокорейские СМИ сообщили о визите Пан Ги Муна в КНДР</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/kndr/</link>
            <description>
                <![CDATA[Генеральный секретарь ООН Пан Ги Мун планирует посетить Северную Корею на этой неделе. О встречах и темах переговоров не сообщается. Визит руководителя международной организации в Пхеньян станет первым за последние 20 лет. В мае Пан Ги Мун должен был посетить северокорейский город Кэсон, однако поездка не состоялась. ]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 03:28:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/03/20151116031231356/pic_c2c1a1af8c47fc894ccc874e5c7c6a48.jpg" length="37764" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/russianbusinessmanpetro/</guid>
            <title>Порошенко разрешил военным открывать ответную стрельбу в Донбассе</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/russianbusinessmanpetro/</link>
            <description>
                <![CDATA[Украинские военные будут открывать ответную стрельбу в Донбассе, заявил президент Украины Петр Порошенко. Он заявил, что в последнее время были уничтожены диверсанты с российскими документами, а также сообщил, что Евросоюз согласился выделить средства на разминирование Донбасса.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 03:02:51 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/03/20151116030027973/pic_aac8909e0b670e253dec02c803722bea.jpg" length="31234" type="image/jpeg"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/erdogan/</guid>
            <title>Путин и Эрдоган начали закрытые переговоры в Анталье</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/erdogan/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президенты России и Турции Владимир Путин и Реджеп Эрдоган встретились на полях саммита «Большой двадцатки» в Анталье. Незадолго до этого российский лидер провел переговоры с канцлером ФРГ Ангелой Меркель, обсудив с ней вопросы двусторонних отношений между Москвой и Берлином.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 02:17:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/02/20151116021411553/pic_8263f2129f5104db1f7f64a3b5973641.jpg" length="40366" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/dopros/</guid>
            <title>СМИ узнали об освобождении полицией подозреваемого в парижских терактах </title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/dopros/</link>
            <description>
                <![CDATA[Французская полиция остановила на границе с Бельгией автомобиль с подозреваемым в терактах Салахом Абдесламом спустя несколько часов после атак в Париже, однако после допроса и проверки документов его отпустили. Спустя два дня, 15 ноября, власти Франции объявили Абдеслама в розыск. ]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 02:01:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/01/20151116014311577/pic_acc59084f285ec73caeb6a3edf51ab48.jpg" length="46035" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/egypt/</guid>
            <title>Египетские пирамиды окрасили в цвета флагов России, Франции и Ливана</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/egypt/</link>
            <description>
                <![CDATA[Египетские пирамиды были подсвечены в воскресенье, 15 ноября, в цвета флагов России, Франции и Ливана в знак солидарности с этими странами, потерявшими своих граждан в результате терактов и авиакатастрофы. Как отметили власти страны, египтяне таким образом продемонстрировали, что выступают против террора.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 01:56:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/01/20151116015435430/pic_7d0ebb55b5a1e173faa9c89c81ac2d02.jpg" length="32507" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/16/kashenko/</guid>
            <title>Яценюк обвинил Россию в «стимулировании терроризма»</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/16/kashenko/</link>
            <description>
                <![CDATA[Премьер-министр Украины Арсений Яценюк заявил, что политика России по присоединению Крыма и поддержке ополчения в Донбассе «стала стимулом для глобального терроризма».Он призвал «свободный мир людей» объединиться в борьбе с терроризмом, отметив, что Украина «защищает ценности».]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 00:59:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/00/20151116005759098/pic_99cdfb6c7e4762480d9fbb81040365c9.jpg" length="18861" type="image/jpeg"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/rakka/</guid>
            <title>Французские ВВС нанесли удар по столице  «Исламского государства»</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/rakka/</link>
            <description>
                <![CDATA[Французские ВВС нанесли массированный удар по столице «Исламского государства» Ракке в Сирии. По данным Минобороны Пятой республики, в результате атаки уничтожены командный пункт, центр для набора джихадистов, склад боеприпасов и тренировочный лагерь ИГ. В авианалете участвовали 12 самолетов.]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 00:34:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/16/00/20151116001938188/pic_3bae67a79a575abe3c75648093c3142e.jpg" length="61322" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/deny/</guid>
            <title>Парижские медики опровергли информацию о росте числа жертв терактов</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/deny/</link>
            <description>
                <![CDATA[Управление госпиталей Парижа опровергло собственную информацию о росте числа погибших в терактах. В управлении пояснили, что сообщили о смерти трех тяжело раненых в терактах, имена которых уже были включены в список жертв, обнародованный ранее прокуратурой. Таким образом, число погибших осталось прежним — 129 человек.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 23:55:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/23/20151115235313180/pic_d6e930820f8daac0e07f8b403aa1c48e.jpg" length="59103" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/spain/</guid>
            <title>Подозреваемого в теракте в Париже начали искать в Испании</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/spain/</link>
            <description>
                <![CDATA[Власти Франции уведомили Испанию о возможном проникновении на ее территорию подозреваемого в терактах в Париже 26-летнего Салаха Абдеслама. В Мадрид уже отправлены данные о нем. По предварительной информации, его брат Ибрагим, погиб в ходе штурма спецназом концертного зала «Батаклан». ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 23:42:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/23/20151115231710836/pic_208a7c247fba91869b61b72b0a78806a.jpg" length="43566" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/barbarians/</guid>
            <title>Глава МВД Франции возложил ответственность за теракты на «варваров из Сирии»</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/barbarians/</link>
            <description>
                <![CDATA[Теракты в Париже организовали «варвары из Сирии», которые мобилизовали свои ячейки в Бельгии, заявил глава МВД Франции Бернар Казнев. По его словам, речь идет о «новом виде вторжения» и боевых действиях. При этом министр заявил о решимости правительства Франции победить в войне с терроризмом.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 23:23:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/23/20151115232049724/pic_dc476d72bac042bf26df1b7fc186c34a.jpg" length="65824" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/catstantinople/</guid>
            <title>Три кошки стали звездами саммита «Большой двадцатки»</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/catstantinople/</link>
            <description>
                <![CDATA[На сцену проходящего в турецкой Анталье саммита G20 в перерыве между официальными мероприятиями пробрались три кошки, пишет The Independent. Издание шутливо добавляет, что троица «отодвинула на задний план президентов двух самых мощных стран "Большой двадцатки"» — Владимира Путина и Барака Обаму.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 22:47:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/22/20151115224207788/pic_4ba199071bb133313ed2617e8037ff5a.png" length="186809" type="image/jpeg"/>
            <category>Из жизни</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/putin1/</guid>
            <title>Путина назвали одним из самых популярных лидеров на саммите G20</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/putin1/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент России Владимир Путин оказался одной из наиболее популярных фигур в ходе приема премьер-министра Турции Ахмета Давутоглу в рамках саммита G20, заявила шерпа РФ Светлана Лукаш. Она отметила желание всех лидеров пообщаться с Путиным и рассказала о том, что встреча президентов РФ и США прошла «конструктивно».]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 22:43:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/22/20151115224043344/pic_f6bd1e88d1e0572f98b999d9a18b7563.jpg" length="35181" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/vybory/</guid>
            <title>Экзитполы предсказали победу Кличко на выборах мэра Киева</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/vybory/</link>
            <description>
                <![CDATA[Действующий мэр Киева Виталий Кличко побеждает во втором туре выборов мэра Киева, набрав 71,8 процентов голосов избирателей. Его оппонент  Юрий Береза получил 28,2 процентов голосов. На выборах главы Днепропетровска с 62 процентами голосов лидирует депутат Верховной рады Борис Филатов. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 22:10:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/21/20151115214731943/pic_fd8be219ca94dd29f3fef2987ac8d189.jpg" length="61603" type="image/jpeg"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/tennis/</guid>
            <title>Россиянки с Шараповой проиграли сборной Чехии в финале Кубка Федерации</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/tennis/</link>
            <description>
                <![CDATA[Женская сборная России проиграла в финале Кубка Федерации, уступив в финале команде Чехии. Матч, который проходил в Праге, завершился со счетом 3:2 в пользу хозяек площадки. В пятом решающем матче Барбора Стрыцова и Каролина Плишкова победили Елену Веснину и Анастасию Павлюченкову — 4:6, 6:3, 6:2.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 22:05:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/20/20151115205145147/pic_1166ff7aab9e4f9fa0d14a368cfc11b1.jpg" length="35113" type="image/jpeg"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/dolg/</guid>
            <title>Силуанов допустил переговоры о реструктуризации долга Украины</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/dolg/</link>
            <description>
                <![CDATA[Россия согласна вести переговоры с Украиной о реструктуризации долга в 3 миллиарда долларов, если Киев предложит нормальные условия, заявил глава Минфина РФ Антон Силуанов.  Он отметил, что сейчас Украина предлагает РФ те же условия, что и коммерческим кредиторам, что неприемлемо для Москвы.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 21:56:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/21/20151115215446291/pic_0aeb09c5a5422b7580d65f1afa320fd3.jpg" length="107522" type="image/jpeg"/>
            <category>Финансы</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/died132/</guid>
            <title>Число жертв терактов в Париже достигло 132 человек</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/died132/</link>
            <description>
                <![CDATA[Число жертв серии террористических актов, совершенных вечером 13 ноября в Париже, достигло 132 человек. Как сообщает ТАСС со ссылкой на управление парижских госпиталей, в воскресенье, 15 ноября, в больницах скончались трое раненых. Еще нескольким сотням пострадавших оказывается медицинская помощь.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 21:29:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/21/20151115213426650/pic_76c44944af44b8f65de2c1ecb856734b.jpg" length="85658" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/paris1/</guid>
            <title>Полиция объяснила панику в центре Парижа взрывом петарды</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/paris1/</link>
            <description>
                <![CDATA[Полиция эвакуировала людей с площади Республики в Париже из-за взрыва петарды. Ранее говорилось о том, что на площади, где горожане собираются почтить память жертв терактов, раздались выстрелы. Видеокадры с места событий свидетельствуют о том, что находившихся на площади людей охватила паника.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 21:16:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/21/20151115212246192/pic_de4710115ff64551751fa5c35faefc4c.jpg" length="45493" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/28panfilovcev/</guid>
            <title>Опубликован трейлер фильма «28 панфиловцев»</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/28panfilovcev/</link>
            <description>
                <![CDATA[В сети появился первый полноценный трейлер военной драмы «28 панфиловцев». В ролике демонстрируются действия 316-й стрелковой дивизии, в частности, их борьба с бронетехникой и танками вермахта. Окопавшиеся бойцы пытаются отразить атаку вооруженных сил Третьего рейха.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 20:49:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/20/20151115203831273/pic_0b4353dfbafa5afa30561a0430accce8.png" length="132710" type="image/jpeg"/>
            <category>Культура</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/shooting/</guid>
            <title>В Париже произошла перестрелка</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/shooting/</link>
            <description>
                <![CDATA[В Париже произошла перестрелка, сообщает РИА Новости со ссылкой на собственного корреспондента во французской столице. По данным агентства, стрельба была во втором округе. О погибших не сообщается, один человек ранен. Кто участвовал в перестрелке, не уточняется. На место преступления прибыли полицейские.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 20:44:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/20/20151115204438748/pic_9ae85c40f7a8a1b50a3d47067c3c5513.jpg" length="25111" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/police/</guid>
            <title>Полиция объявила в розыск подозреваемого в причастности к терактам в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/police/</link>
            <description>
                <![CDATA[Полиция Франции объявила в розыск Салаха Абдеслама, которого подозревают в причастности к терактам в Париже. Правоохранительные органы предупредили об опасности, которого исходит от Салаха. Известно, что он родился в Брюсселе в 1989 году. Полиция опубликовала фотографию и указала приметы: рост 1,75 метра, карие глаза.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 20:40:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/20/20151115204543079/pic_a7768b9bf905c956737b203d51c0810c.png" length="119702" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/kadyrov/</guid>
            <title>Кадыров сообщил об уничтожении 200 чеченцев из рядов ИГ</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/kadyrov/</link>
            <description>
                <![CDATA[Глава Чечни Рамзан Кадыров сообщил, что около 500 человек из республики примкнули к «Исламскому государству». «Около 200 из них уничтожено. На сегодняшний день мы вернули 47 молодых людей, которые обманным путем были втянуты в ряды этой группировки», — рассказал Кадыров.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 20:09:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/20/20151115200625497/pic_3ac1930bb04733e5a0c9c4778e5842be.jpg" length="85938" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/dialog/</guid>
            <title>В Кремле подвели итоги встречи Путина и Обамы в Анталье</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/dialog/</link>
            <description>
                <![CDATA[Стратегические цели в борьбе с терроризмом у Москвы и  Вашингтона очень близки, однако остаются расхождения по тактике. Такое заявление сделал помощник российского лидера Юрий Ушаков отвечая на вопрос, удалось ли президентам России и США на саммите G20 в Анталье сблизить позиции по Сирии.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 19:39:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/19/20151115194345606/pic_00336a9e18d65d8c0c5d577f974f3159.jpg" length="38392" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/white/</guid>
            <title>Белый дом назвал тему разговора Путина и Обамы</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/white/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президенты России Владимир Путин и США Барак Обама во время разговора на полях саммита G20 в Анталье обсуждали усилия по разрешению конфликта в Сирии. Кроме того, была затронута тема терактов в Париже. Об этом сообщили в Белом доме. Беседа двух политиков продолжалась около 30 минут.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 19:05:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/19/20151115190236806/pic_88daf517247c07dbcf26be1de820964b.jpg" length="28806" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/dtp/</guid>
            <title>Жертвами ДТП в Чечне стали пять человек</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/dtp/</link>
            <description>
                <![CDATA[В результате ДТП в Шалинском районе Чечни погибли пять человек, в том числе ребенок. Еще один пострадавший находится в больнице. Авария произошла на  657-м километре федеральной автодороги «Кавказ» возле населенного пункта Белготой. В МЧС уточнили, что столкнулись Lada Priora и Toyota Corolla.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 18:48:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/18/20151115185452070/pic_44d047cc63a1b588d8fde2ae60e70c24.png" length="51692" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/intensify/</guid>
            <title>США и Франция усилят бомбежки позиций ИГ в Сирии и Ираке</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/intensify/</link>
            <description>
                <![CDATA[Власти США вместе с Францией намерены активизировать воздушные удары по позициям «Исламского государства» в Сирии и Ираке. Об этом заявил заместитель советника президента США по национальной безопасности Бен Родс. «Мы будем (сражаться) с французами плечом к плечу», — сказал он.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 18:39:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/18/20151115184253756/pic_d72b1a11b635fe44913d7a80937d2da2.jpg" length="50914" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/neft_invest/</guid>
            <title>IEA спрогнозировало рекордное снижение инвестиций в нефтяную отрасль</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/neft_invest/</link>
            <description>
                <![CDATA[Международное энергетическое агентство (IEA) ожидает, что спад инвестиций в нефтяную отрасль в 2016 году продолжится, заявил исполнительный директор IEA Фатих Бирол. По его словам, низкие цены на нефть позволят ближневосточным странам увеличить долю в глобальном экспорте до 75 процентов.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 18:32:57 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/18/20151115183223112/pic_58e432cb1e4fa3392f6380eaf1caa840.jpg" length="30631" type="image/jpeg"/>
            <category>Бизнес</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/klichko/</guid>
            <title>Полуобнаженная активистка Femen назвала Кличко сутенером</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/klichko/</link>
            <description>
                <![CDATA[Мэра Киева Виталия Кличко, пришедшего с женой Натальей и братом Владимиром на избирательный участок в столице Украины, встретили две активистки движения Femen. Одна из девушек с надписью Stop Klitschko the pimp! на обнаженной груди прошла на участок во время голосования Кличко и стала кричать: «Стоп, сутенер!»]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 18:26:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/18/20151115182610343/pic_c6d63d2a234d4d7d54c072f5fa5d34fb.png" length="145449" type="image/jpeg"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/brussels/</guid>
            <title>Найденный рядом с «Батакланом» талон на парковку привел следователей в Бельгию</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/brussels/</link>
            <description>
                <![CDATA[Два террориста, которые атаковали улицы Парижа, были гражданами Франции, проживавшими в Брюсселе. После освобождения заложников из театра «Батаклан» французская полиция обнаружила недалеко от здания брошенный автомобиль, в котором был найден талон на парковку. Он привел следствие в брюссельскую коммуну Моленбек.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 17:43:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/17/20151115174201380/pic_906935ba597bd70a137a3777ccf5394f.jpg" length="92389" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/putinobama/</guid>
            <title>Путин побеседовал c Обамой на полях саммита G20</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/putinobama/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент России Владимир Путин пообщался с американским лидером Бараком Обамой на полях саммита G20 в турецкой Анталье. Беседа двух политиков продолжалась около 20 минут, рядом с Путиным и Обамой находились только переводчики. Кроме того, президенты обменялись несколькими словами во время церемонии фотографирования.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 17:23:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/17/20151115172652041/pic_e19964ee85e8fee0acc8198e10629ed2.jpg" length="92930" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/reporter/</guid>
            <title>Репортера исламистов разбомбили во время интервью с полевым командиром</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/reporter/</link>
            <description>
                <![CDATA[Сирийский репортер, работавший на исламистские террористические группировки, погиб под минометным обстрелом во время интервью с одним из полевых командиров движения «Джебхат ан-Нусра». После того как боевик сообщил о военных успехах, рядом с ним разорвался минометный снаряд, выпущенный расчетом армии Сирии.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 16:55:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/16/20151115165947797/pic_50a5b94a5427f24f50ea98619941350c.png" length="83695" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/basurin/</guid>
            <title>В ДНР сообщили о многочасовом обстреле аэропорта Донецка</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/basurin/</link>
            <description>
                <![CDATA[Украинские силовики уже несколько часов ведут обстрел аэропорта Донецка. Об этом рассказал представитель Минобороны самопровозглашенной ДНР Эдуард Басурин. «За сутки обстановка в ДНР обострилась, фиксируются 16 обстрелов с применением минометов, БМП, танков и стрелкового оружия», — заявил Басурин.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 16:45:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/16/20151115164642962/pic_f6a1dcf41cff1cc6f59d7c6f4e33abf2.jpg" length="35785" type="image/jpeg"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/dornalog/</guid>
            <title>Минсельхоз предложит освободить молоковозы от платы c большегрузов</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/dornalog/</link>
            <description>
                <![CDATA[Министерство сельского хозяйства России готовит предложения об освобождении от платы за проезд по федеральным трассам производителей сельхозпродукции, а также молоковозы и скотовозы, сообщили в пресс-службе министерства. Система заработала 15 ноября, в ней уже зарегистрированы более 400 тысяч тяжелых грузовиков.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 16:09:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/16/20151115160742228/pic_96e409bb3d9970d4f34afa70bbf8fc26.jpg" length="29106" type="image/jpeg"/>
            <category>Бизнес</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/parisfootball/</guid>
            <title>Тренеры скрыли от футболистов на «Стад де Франс» информацию о терактах</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/parisfootball/</link>
            <description>
                <![CDATA[Главные тренеры сборных Германии и Франции по футболу Йоахим Лев и Дидье Дешам знали о произошедшей террористической атаке на Париж, но не сообщили об этом игрокам до конца матча. Встреча состоялась 13 ноября «Стад де Франс». Оба тренера узнали о случившемся в перерыве. Матч был доигран и завершился победой французов.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 15:52:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/15/20151115152541144/pic_10ac9a58997a874fec35e08e05b8aed6.jpg" length="85074" type="image/jpeg"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/eiffel1/</guid>
            <title>Ехавший в Париж с оружием черногорец заявил о желании увидеть Эйфелеву башню</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/eiffel1/</link>
            <description>
                <![CDATA[Гражданин Черногории, который направлялся в Париж на машине с оружием и которого задержали в Германии, заявил, что хотел посетить Эйфелеву башню. Кроме того, он отрицает, что имеет какое-либо отношение к обнаруженным в автомобиле автоматам Калашникова и взрывчатке.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 15:39:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/15/20151115155244678/pic_4d909c37f5a148cc4afd5287fd925cf5.jpg" length="56224" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/beirut/</guid>
            <title>Арестованы организаторы двойного теракта в Бейруте</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/beirut/</link>
            <description>
                <![CDATA[Ливанские спецслужбы арестовали организаторов двойного теракта в Бейруте, произошедшего 12 ноября. По словам главы МВД Нухада Машнука, арестованы семеро граждан Сирии и двое ливанцев. Также есть информация еще о пятерых смертниках, направленных в Бейрут для исполнения новых терактов.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 15:23:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/15/20151115152003296/pic_81559dd659e7995fc13a35812853c782.jpg" length="40061" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/peterburg/</guid>
            <title>В Петербурге эвакуировали торговый центр</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/peterburg/</link>
            <description>
                <![CDATA[В Санкт-Петербурге эвакуировали торговый центр «Жемчужная Плаза». «Из здания выведено почти 400 посетителей после поступившего анонимного звонка о минировании, помещение проверяют кинологи», — сообщил представитель правоохранительных органов. Информация о готовящемся взрыве в появилась в соцсетях.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 15:04:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/15/20151115150343261/pic_b770d2a19400b53995391f47d84e9d93.jpg" length="46309" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/identification/</guid>
            <title>Опознаны тела 103 погибших в парижских терактах</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/identification/</link>
            <description>
                <![CDATA[Французские специалисты опознали тела 103 погибших в серии терактов в Париже, сообщил премьер-министр страны Мануэль Вальс. По словам председателя правительства, личности 20-30 человек остаются неидентифицированными. Вальс выступил в комплексе «Эколь милитер», где помогают родственникам погибших и пострадавших.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 14:29:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/14/20151115143024323/pic_82e8122f9d8faeff6088bb4acdd094e0.jpg" length="31512" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/car/</guid>
            <title>В автомобиле террористов французская полиция обнаружила три автомата Калашникова</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/car/</link>
            <description>
                <![CDATA[Полиция Франции продолжает операцию по поиску и поимке соучастников терактов в Париже. Уже задержаны шесть родственников одного из погибших боевиков, который захватил заложников в театре «Батаклан». Также найден автомобиль, откуда велась стрельба по горожанам. Внутри обнаружены автоматы Калашникова. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 14:20:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/14/20151115142018853/pic_e93ddb46d0e56986282ec957b6b88781.jpg" length="56134" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/platon/</guid>
            <title>В России заработала система взимания платы с 12-тонников</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/platon/</link>
            <description>
                <![CDATA[В России 15 ноября начала работу система взимания платы с грузовиков массой свыше 12 тонн за проезд по федеральным трассам. В проекте зарегистрированы более 400 тысяч транспортных средств, сообщает Росавтодор. В Ассоциации компаний розничной торговли исключили возникновение трудностей с доставкой продуктов.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 14:08:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/14/20151115143353933/pic_0cc19aacaffd97ff4db200a4a1e73cf9.jpg" length="42858" type="image/jpeg"/>
            <category>Бизнес</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/passport/</guid>
            <title>Сербские власти отследили передвижения смертника со «Стад де Франс»</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/passport/</link>
            <description>
                <![CDATA[Владелец сирийского паспорта, обнаруженного рядом с телом одного из смертников на месте атаки в Париже, пересекал границу Сербии с Македонией 7 октября текущего года, заявили в Белграде. Предполагаемый террорист был зарегистрирован на пограничном пункте пропуска Прешево.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 13:51:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/13/20151115135302844/pic_db5891654c0d96932772112456f6c6d0.jpg" length="43393" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/ator/</guid>
            <title>В АТОР рассказали о нежелании российских туристов уезжать из Парижа</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/ator/</link>
            <description>
                <![CDATA[Российские туристы не спешат уезжать из Парижа, где 13 ноября была совершена серия терактов. Об этом рассказала исполнительный директор Ассоциации туроператоров России Майя Ломидзе. «Никто из наших соотечественников не выразил желания уехать из столицы Франции досрочно», — сказала она.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 13:18:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/13/20151115131720567/pic_efd1a988a9759c950fb415eee1d56467.jpg" length="29882" type="image/jpeg"/>
            <category>Путешествия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/egypt/</guid>
            <title>На границе Египта с Израилем застрелили 15 африканцев</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/egypt/</link>
            <description>
                <![CDATA[Египетская полиция обнаружила вблизи границ между Израилем и сектором Газа тела 15 африканских мигрантов. Нападение на переселенцев было совершено к югу от города Рафах. Еще восемь мигрантов получили ранения. Пока не установлено, кто устроил атаку и из какой страны следовали мигранты.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 13:02:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/13/20151115132004060/pic_50c99d4e8dae335e921473b137da1961.jpg" length="48090" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/diarra/</guid>
            <title>Сестра бывшего футболиста «Локомотива» Диарра убита во время теракта в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/diarra/</link>
            <description>
                <![CDATA[Бывший футболист московского «Локомотива», ныне выступающий за «Марсель», сообщил в своем микроблоге в Twitter, что его двоюродная сестра была убита во время террористической атаки на Париж. Во время трагедии полузащитник играл за сборную Франции товарищеский матч против немцев на стадионе «Стад де Франс» в Париже.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 12:59:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/11/20151115112140892/pic_25ed41873e1251463e7ace7f6296494f.jpg" length="57133" type="image/jpeg"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/ticket/</guid>
            <title>WSJ сообщила о предотвращении теракта на трибуне «Стад де Франс»</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/ticket/</link>
            <description>
                <![CDATA[У одного из террористов, совершивших самоподрывы возле «Стад де Франс», был обнаружен билет на товарищеский матч футбольных сборных Франции и Германии. Предположительно, подозреваемый хотел проникнуть на зрительскую трибуну, чтобы совершить теракт в толпе фанатов. Охрана помешала мужчине попасть на стадион.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 12:55:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/12/20151115123916659/pic_17ec174cdc93089548de498ca179eb94.jpg" length="88085" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/putin/</guid>
            <title>Путин назвал объединение усилий условием победы над терроризмом</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/putin/</link>
            <description>
                <![CDATA[Справиться с террористической угрозой можно, только объединив усилия всего мира. Об этом заявил президент России Владимир Путин. «Хорошо понимаем, что справиться с террористической угрозой и помочь миллионам людей, лишившихся дома, можно, только объединив усилия всего мирового сообщества», — сказал президент.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 12:20:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/12/20151115122110873/pic_f4861760a0737d6043e97fcdb259b193.jpg" length="18323" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/avakov/</guid>
            <title>Аваков предупредил о высоком риске терактов на Украине </title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/avakov/</link>
            <description>
                <![CDATA[Силовые структуры Украины получили информацию о подготовке терактов в ряде городов, в том числе в Киеве, сообщил глава МВД Арсен Аваков. «В ближайшие несколько дней нам предстоит пережить несколько попыток деструктивных антиукраинских сил дестабилизировать ситуацию в стране», — заявил министр.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 12:13:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/12/20151115121010950/pic_6cb3dbc1a2272abfc81d2d3fd4c41cd4.jpg" length="23782" type="image/jpeg"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/poroshenko/</guid>
            <title>Порошенко предоставил гражданство очередному грузинскому реформатору</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/poroshenko/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент Украины Петр Порошенко подписал указ о предоставлении гражданства Георге Григалашвили, бывшему руководителю патрульной полиции Грузии. На Украине Григалашвили получит пост руководителя департамента внутренней безопасности национальной полиции, которой руководит бывший министр образования Грузии.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 12:02:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/11/20151115115207245/pic_3f830f7cb124de3027fd69342fa21adf.jpg" length="22497" type="image/jpeg"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/video/</guid>
            <title>Видео со стрельбой в «Батаклане» попало в интернет</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/video/</link>
            <description>
                <![CDATA[В сети опубликовано видео, на котором запечатлено начало атаки террористов на парижский клуб «Батаклан» 13 ноября. В тот вечер на сцене выступала калифорнийская группа Eagles of Death Metal. На запись попал момент, когда одну из песен прерывают громкие звуки выстрелов.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 11:20:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/11/20151115112343585/pic_60e21cf7dab2b7777c832607a95dd320.jpg" length="56685" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/rousey/</guid>
            <title>Ронда Роузи госпитализирована после первого поражения в карьере</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/rousey/</link>
            <description>
                <![CDATA[Американка Ронда Роузи потерпела первое поражение в карьере и потеряла титул чемпионки UFC в легчайшем весе. Она проиграла в Мельбурне нокаутом соотечественнице Холли Холм, после чего была госпитализирована. Насколько серьезными оказались повреждения спортсменки, не уточняется.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 11:08:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/10/20151115104613948/pic_b9efbc5896de823ca180797ffb9ecd93.jpg" length="33412" type="image/jpeg"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/piro/</guid>
            <title>В Париже запретили продажу пиротехники</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/piro/</link>
            <description>
                <![CDATA[Власти Парижа и близлежащего региона Иль-де-Франс запретили продажу и транспортировку пиротехники. Ограничения будут действовать до 16 ноября. Они введены в рамках повышения мер безопасности в связи с произошедшими в городе терактами. Жертвами серии атак стали около 130 человек.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 11:05:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/11/20151115110158199/pic_f5cabd0cc864dd3db66e0fcaf129016b.jpg" length="41131" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/mid/</guid>
            <title>В Москве решили ждать смены приоритетов США после терактов в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/mid/</link>
            <description>
                <![CDATA[Москва рассчитывает, что теракты в Париже приведут к смене приоритетов США и других стран НАТО. Об этом заявил замглавы МИД России Сергей Рябков. «Надеемся, события в Париже, наверное, все-таки расставят все по местам и немножко изменят шкалу приоритетов наших коллег», — сказал дипломат.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 10:49:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/10/20151115104841986/pic_62281db0f650ff126119bfef7b9c1f36.jpg" length="24370" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/jesuiskogalimavia/</guid>
            <title>Египетские пирамиды подсветят цветами российского и французского флагов</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/jesuiskogalimavia/</link>
            <description>
                <![CDATA[Египетские пирамиды вечером 15 ноября будут подсвечены цветами российского и французского триколоров в знак солидарности с Москвой и Парижем. По решению властей страны, на плато Гиза в Каире в 22:30 мск начнется акция памяти жертв гибели самолета А321 и терактов в Париже.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 10:38:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/10/20151115103518778/pic_ee419e41a15248d69f430f1f2e587294.jpg" length="36193" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/iaaf/</guid>
            <title>В WADA допустили исключение легкой атлетики из программы ОИ-2016</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/iaaf/</link>
            <description>
                <![CDATA[Независимая комиссия Всемирного антидопингового агентства (WADA) может рекомендовать Международному олимпийскому комитету (МОК) исключить легкую атлетику из программы Олимпийских игр 2016 года в Рио-де-Жанейро. Это может быть сделано в связи с допинговым скандалом в IAAF.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 10:29:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/10/20151115101723462/pic_ce81dfb087a131bc67f259591dc1c858.jpg" length="163118" type="image/jpeg"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/teenagers/</guid>
            <title>СМИ узнали об участии подростков в терактах в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/teenagers/</link>
            <description>
                <![CDATA[Газета Le Figaro со ссылкой на радиостанцию Europe 1 сообщила об участии подростков в терактах в Париже. По предварительным данным, им было по 15 и 18 лет. Силовые структуры отказались подтвердить или опровергнуть эту информацию. Ранее стали известны личности троих подозреваемых.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 09:49:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/09/20151115095840359/pic_92bf8b19a483f8571a98158498438e4d.jpg" length="33478" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/nato/</guid>
            <title>Бывший главком НАТО в Европе призвал альянс объединиться с Россией против ИГ</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/nato/</link>
            <description>
                <![CDATA[НАТО необходимо присоединиться к борьбе против террористической группировки «Исламское государство», считает бывший главком Североатлантического альянса Джеймс Ставридис. При этом альянс должен создать «открытую коалицию», которая объединит усилия как России, так и союза из 59 государств во главе с США.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 09:19:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/09/20151115092315047/pic_665bc4ef5752da9c480a503ed7b577d5.jpg" length="34079" type="image/jpeg"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/ibrahimovic/</guid>
            <title>Ибрагимович провел 750-й матч в карьере</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/ibrahimovic/</link>
            <description>
                <![CDATA[Нападающий французского ПСЖ и национальной команды Швеции Златан Ибрагимович провел 750-й матч в карьере и забил 412-й гол. Юбилейным для футболиста стал первый стыковой поединок за право принять участие в чемпионате Европы-2016 между сборными Швеции и Дании. 34-летний форвард отметился голом с пенальти на 50-й минуте.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 09:09:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/08/20151115084056631/pic_09cd4d85cd8f2ea5da942b43ff66ba45.jpg" length="41259" type="image/jpeg"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/landslide/</guid>
            <title>Жертвами оползня в Китае стали десятки человек</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/landslide/</link>
            <description>
                <![CDATA[В Китае в результате схода оползня погибли по меньшей мере 16 человек. Инцидент произошел вечером в пятницу, 13 ноября. Поток грязи и камней, вызванный сильными дождями, обрушился на 30 домов в деревне в провинции Чжэцзян на востоке страны. Пропавшими без вести считается 21 человек.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 08:31:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/08/20151115083055517/pic_3a59e4f70c94360e62bbcebcecec957e.jpg" length="58761" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/greenland/</guid>
            <title>Ледник в Гренландии обвинили в катастрофически быстром таянии</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/greenland/</link>
            <description>
                <![CDATA[Геофизики установили, что ледник Zachariae Isstrom, расположенный на северо-востоке Гренландии, ежегодно теряет около 5 миллиардов тонн льда. В случае если он растает полностью, его вод окажется достаточно для того, чтобы повысить уровень Мирового океана на 46 сантиметров.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 08:01:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/20/20151114201224490/pic_c6e3e4612a7de0e2bfc0f43e9694d855.jpg" length="52702" type="image/jpeg"/>
            <category>Наука и техника</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/paris/</guid>
            <title>СМИ раскрыли личности троих подозреваемых в причастности к терактам в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/paris/</link>
            <description>
                <![CDATA[Стали известны личности троих подозреваемых в причастности к терактам, которые произошли в Париже в ночь на 14 ноября. Один из них — гражданин Франции 29-летний Исмаил Омар Мостефаи, который проживал в городе Шартр с 2012 года. Среди смертников числятся сирийцы Абдулакбак╖Б. и Ахмед Алмохаммед. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 07:55:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/07/20151115075559505/pic_d0ef4d1c8f059c7668593ae8b25ff012.jpg" length="69481" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/clinton/</guid>
            <title>Клинтон отреагировала на телепоказ российского секретного оружия</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/clinton/</link>
            <description>
                <![CDATA[Экс-госсекретарь США Хиллари Клинтон упомянула сюжет по российскому телевидению, где был показан слайд с разрабатываемым оружием «Статус-6». «У нас есть проблемы с Россией. На днях в России была показана по телевидению дистанционно управляемая автоматическая подлодка, способная нести ядерное оружие», — отметила она.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 07:44:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/07/20151115074406294/pic_e7229faee9c7f13b6ac149e83327612e.jpg" length="27202" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/spermdonor/</guid>
            <title>Женщины назвали идеальных мужчин-доноров спермы</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/spermdonor/</link>
            <description>
                <![CDATA[Австралийские ученые из Квинслендского технологического университета выяснили, каких мужчин предпочитают женщины в качестве доноров спермы. Для роли будущих отцов они охотнее выбирают интеллектуальных и уравновешенных интровертов, чем более открытых и коммуникабельных экстравертов.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 07:00:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/20/20151114204235657/pic_32cf7276eab9ed1198071cef9912e73f.jpg" length="33387" type="image/jpeg"/>
            <category>Наука и техника</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/made_in_paris/</guid>
            <title>Во Франции отложили премьеру фильма о подготовке теракта в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/made_in_paris/</link>
            <description>
                <![CDATA[Выход фильма «Сделано во Франции» о подготовке теракта в Париже отложили на неопределенное время. Такое решение было принято на фоне атак, которые произошли во французской столице в ночь на 14 ноября. Также свои выступления отменили рок-группы Foo Fighters и U2. От визита в Париж отказалась и актриса Натали Портман. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 06:20:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/06/20151115062252623/pic_a02ed9cfdc6a59096dec5e558e61972e.jpg" length="44198" type="image/jpeg"/>
            <category>Культура</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/beckham/</guid>
            <title>Бекхэма заменили на его сына во время игры в Манчестере</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/beckham/</link>
            <description>
                <![CDATA[Во время благотворительного матча на стадионе «Олд Траффорд» в Манчестере капитана сборной Великобритании и Ирландии Дэвида Бекхэма заменили на его 16-летнего сына Бруклина. Бекхэм-младший вышел на поле на 75-й минуте встречи. Руководил сборной двух стран бывший тренер «Манчестер Юнайтед» Алекс Фергюсон.<br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 06:11:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/05/20151115053240971/pic_f834bb5c4e692c3044ef4d2caa5ed89c.jpg" length="66734" type="image/jpeg"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/bomb/</guid>
            <title>В Кельне обнаружили минивэн с запиской о заложенной бомбе ИГ </title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/bomb/</link>
            <description>
                <![CDATA[В немецком городе Кельне обнаружили автомобиль, к лобовому стеклу которого была прикреплена записка «Не открывать — внутри бомба ИГ». Сотрудники полиции оцепили минивэн, перекрыли часть дороги, а также эвакуировали жителей двух близ лежащих домов. Были вызваны специалисты по взрывчатым веществам.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 05:13:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/05/20151115050330738/pic_c1624e4a19aa9e2ab40d3e8d0f08c3fc.jpg" length="41469" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/fbi/</guid>
            <title>ФБР направит своих агентов в Париж</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/fbi/</link>
            <description>
                <![CDATA[ФБР США направит команду агентов в Париж, чтобы помочь с расследованием терактов, произошедших во французской столице в ночь на субботу. В числе командированных агентов — специалисты по восстановлению информации в электронных устройствах, таких как мобильные телефоны и компьютеры.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 04:16:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/04/20151115041854165/pic_4f83d371e14d6a836a86477e9f45ed87.jpg" length="24442" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/blitz/</guid>
            <title>Сербская газета опубликовала имя возможного организатора терактов в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/blitz/</link>
            <description>
                <![CDATA[Сербская газета Blic обнародовала имя возможного организатора терактов в Париже. По информации издания, им мог стать гражданин Сирии Ахмед Алмохаммед, который прибыл в Западную Европу транзитом через Сербию. На первой полосе воскресного выпуска опубликован паспорт подозреваемого.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 03:59:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/03/20151115034421982/pic_846456bd9906377ff3c577dcb5a01222.jpg" length="34121" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/assad_oil/</guid>
            <title>Керри назвал причины неспособности Асада управлять Сирией</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/assad_oil/</link>
            <description>
                <![CDATA[США полагают, что неспособность президента Сирии Башара Асада говорить гражданам правду — это одна из причин, почему он не подходит на роль лидера страны, заявил госсекретарь Джон Керри. По мнению Керри, Асад заключил соглашение с террористической группировкой «Исламское государство».]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 03:35:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/02/20151115023615094/pic_9608cf8993bba8ce22d14a0bbf596b7a.jpg" length="105908" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/pushkov/</guid>
            <title>Пушков указал на расплату Европы за политику США</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/pushkov/</link>
            <description>
                <![CDATA[За политику США на Ближнем Востоке расплачивается Европа, и теперь ей пришло время найти общий язык с Россией. Об этом написал председатель комитета Госдумы по международным делам Алексей Пушков, комментируя теракты в Париже. «США заявили, что им нет никакой угрозы», — напомнил он, согласившись с этим утверждением.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 03:00:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/03/20151115030540775/pic_9546baa3e6e4d4c1ae9fd7e49f801fa5.jpg" length="31210" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/skype/</guid>
            <title>Skype временно отменил плату за звонки во Францию</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/skype/</link>
            <description>
                <![CDATA[Компания Skype заявила, что все звонки на городские и мобильные номера Франции временно станут бесплатными. Такое решение было принято на фоне террористических атак, произошедших в ночь на 14 ноября в Париже. Также не будет взиматься плата с жителей страны за внутренние разговоры.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 02:44:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/02/20151115021239375/pic_750d9117e91b34e8c097ae28855a15b6.jpg" length="52174" type="image/jpeg"/>
            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/proches/</guid>
            <title>Во Франции задержаны родственники одного из парижских террористов</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/proches/</link>
            <description>
                <![CDATA[Во Франции задержаны родственники одного из смертников, устроивших теракт в концертном зале «Батаклан» в Париже. Отца боевика нашли в департаменте Об, а брата — в департаменте Эсон. По всей видимости, это члены семьи 29-летнего француза — единственного нападавшего, чья личность точно установлена.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 01:34:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/01/20151115014323768/pic_9498099a9ff4a953671b6a000fd6b1e3.jpg" length="44810" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/muravyova/</guid>
            <title>Посольство сообщило о поиске находившейся в парижском «Батаклане» россиянки</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/muravyova/</link>
            <description>
                <![CDATA[Российское посольство во Франции занимается поисками уроженки России Натальи Муравьевой (Булыгиной-Лорэн), которая, предположительно, находилась в парижском театре «Батаклан» во время теракта. Больше никого из российских граждан среди разыскиваемых нет.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 01:10:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/01/20151115013133542/pic_9ba3fe9d3dce399538b54682f93c47d1.jpg" length="39780" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/gerashchenko/</guid>
            <title>Геращенко предложил поискать в парижских терактах след российских спецслужб</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/gerashchenko/</link>
            <description>
                <![CDATA[Депутат Верховной Рады Антон Геращенко допустил, что за терактами в Париже и его окрестностях стоит Россия. Он отметил, что потоки мигрантов в Европу с начала текущего года увеличились в десятки раз. По его словам, они стали «структурированными за счет материальной и организационной поддержки российских спецслужб».]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 00:58:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/01/20151115010758610/pic_ebd3d7123377ba536618c603f059fe12.jpg" length="69716" type="image/jpeg"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/eiffel/</guid>
            <title>Эвакуирован район рядом с Эйфелевой башней</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/eiffel/</link>
            <description>
                <![CDATA[В Париже полиция эвакуировала район рядом с Эйфелевой башней и Марсовым полем. Отмечается, что возле отеля Pullman, расположенного неподалеку от башни, находится большое число полицейских. Пресс-секретарь министерства внутренних дел сообщил, что вызов был ложным.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 00:33:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/00/20151115005920599/pic_4d4740e5be522ba99876d0d90e816f59.jpg" length="47553" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/15/iss/</guid>
            <title>Роскосмос обнародовал планы по пилотируемым и грузовым пускам к МКС в 2016 году</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/15/iss/</link>
            <description>
                <![CDATA[Роскосмос назвал даты пусков к Международной космической станции в 2016 году кораблей «Союз-ТМА», «Союз-МС» и «Прогресс-МС». Решение о семи стартах приняла Государственная комиссия под руководством временно исполняющего обязанности руководителя агентства Александра Иванова.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 00:04:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/19/20151114191504178/pic_0f91b99f462c3556b24531c4d163a7b2.jpg" length="126371" type="image/jpeg"/>
            <category>Наука и техника</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/charlie_hebdo/</guid>
            <title>Charlie Hebdo прокомментировал теракты в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/charlie_hebdo/</link>
            <description>
                <![CDATA[Редакция французского сатирического еженедельника Charlie Hebdo выступила с заявлением, в котором осудила серию терактов, произошедших в Париже и его предместьях 13 ноября. Журналисты отметили, что целью исламистов «является разрушение ценностей демократии и республики».]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 23:35:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/23/20151114235604330/pic_f7ea09ffd2049d22688f57894f10c112.jpg" length="70234" type="image/jpeg"/>
            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/cosmos/</guid>
            <title>Из гостиницы «Космос» после звонка о бомбе проведена эвакуация</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/cosmos/</link>
            <description>
                <![CDATA[Из гостиницы «Космос» в субботу вечером, 14 ноября, эвакуированы около тысячи человек. «После звонка о минировании в гостинице проводится эвакуация. Уже выведено порядка 900 человек», — отметил источник в правоохранительных органах столицы.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 23:34:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/23/20151114233809602/pic_2765f5d08b8ebe4e4b38141ec2d4c7b7.jpg" length="75335" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/prosecutor/</guid>
            <title>Прокурор сообщил подробности расследования терактов в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/prosecutor/</link>
            <description>
                <![CDATA[Прокурор Парижа Франсуа Моленс рассказал о том, что за серией терактов в столице Франции стоят три группы террористов, которые «эффективно координировали свои действия между собой». Также он подтвердил, что полиция установила личности двух террористов, один из них числился в базе данных спецслужб.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 23:31:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/15/00/20151115000445003/pic_b57acbbe1fab2dd7ebd999e7f3f09465.jpg" length="50569" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/valls/</guid>
            <title>Французский премьер пообещал победить терроризм</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/valls/</link>
            <description>
                <![CDATA[Премьер-министр Франции Мануэль Вальс заявил, что Париж будет бороться с террористами из «Исламского государства». «Мы находимся на войне (...) и мы будем наносить удары по врагу», чтобы уничтожить его в Европе, Сирии и Ираке, сказал глава правительства. «Мы победим в этой войне», — добавил он.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 23:06:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/23/20151114231023866/pic_5bce4b78f26504ad19a7271884754010.jpg" length="29545" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/belgium/</guid>
            <title>В Бельгии задержаны три человека в ходе антитеррористического рейда</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/belgium/</link>
            <description>
                <![CDATA[В Бельгии задержаны три человека в ходе рейда, который был проведен сразу после серии терактов в Париже с целью поиска причастных к ним лиц. Аресты были проведены в эмигрантском районе Брюсселя Моленбек вечером в субботу. Эти три человека ранее не были известны французским спецслужбам.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 22:50:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/23/20151114232438735/pic_f3f40abe8f4f7a7bea37fb6401679517.jpg" length="56575" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/fbprofile/</guid>
            <title>Facebook предложил пользователям поддержать жителей Франции</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/fbprofile/</link>
            <description>
                <![CDATA[Facebook начал предлагать пользователям покрасить фото профиля в цвета французского флага. Опция предлагается при просмотре ленты соцсети, ему показывается крупное изображение профиля какого-либо из френдов, уже раскрасившего аватару в французский триколор, и предлагается увидеть, как будет выглядеть его фото.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 22:07:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/22/20151114220352283/pic_40e2454572c5e1c6bc809a690df54acd.jpg" length="38737" type="image/jpeg"/>
            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/mission/</guid>
            <title>ООН создаст миссию для наблюдения за режимом прекращения огня в Сирии</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/mission/</link>
            <description>
                <![CDATA[Для наблюдения за режимом прекращения огня в Сирии создадут мониторинговую миссию под эгидой ООН, полномочия которой будут утверждены резолюцией Совета Безопасности. Обладающие право вето пять постоянных членов Совбеза, участвовавшие в переговорах, согласились поддержать резолюцию о создании такой миссии.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 21:59:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/22/20151114220142236/pic_f1f1fa19093bc94c4b2352eb0b49b29f.jpg" length="40775" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/libya/</guid>
            <title>США атаковали лидера «Исламского государства» в Ливии</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/libya/</link>
            <description>
                <![CDATA[ВВС США впервые нанесли авиаудар по лидеру террористической группировки «Исламское государство» в Ливии. «Целью американских военных был Абу Набиль, также известный как Виссам Наджм Абд аль Зайда Зубайди — гражданин Ирака, который руководил ИГ в Ливии», — уточнил пресс-секретарь главы Пентагона Питер Кук.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 21:57:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/23/20151114234111156/pic_828437028e8c85ac867fb8c946acb451.jpg" length="64771" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/train1/</guid>
            <title>Число жертв крушения поезда во Франции возросло до 10</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/train1/</link>
            <description>
                <![CDATA[Во Франции увеличилось количество жертв схода с рельсов высокоскоростного экспериментального поезда TGV  на востоке страны. Отмечается, что число жертв возросло до 10. Вагоны опрокинулись в канал Марна — Рейн возле Страсбурга. По предварительным данным, причина происшествия — превышение скорости.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 21:44:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/21/20151114213555231/pic_5db8a841fa74b101c6a69a13b2099cd9.jpg" length="50472" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/bulava/</guid>
            <title>С подлодки «Владимир Мономах» успешно запустили две «Булавы»</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/bulava/</link>
            <description>
                <![CDATA[Ракетный подводный крейсер стратегического назначения Северного флота «Владимир Мономах» произвел успешную залповую стрельбу двумя межконтинентальными баллистическими ракетами «Булава» из акватории Белого моря по полигону Кура на Камчатке.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 21:27:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/23/20151114235343555/pic_86ede8af762ad8884d8a54c554d790ad.jpg" length="12840" type="image/jpeg"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/greece/</guid>
            <title>В Греции рассказали о владельце найденного рядом с террористом в Париже паспорта</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/greece/</link>
            <description>
                <![CDATA[Владелец сирийского паспорта, который обнаружили возле тела одного из террористов в Париже, в октябре был в Греции. Об этом сообщил греческий министр по гражданской обороне Никос Тоскас. По его словам, 3 октября сирийца зарегистрировали по прибытии на остров Лерос.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 20:59:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/21/20151114210431977/pic_263d07bc7d2f5c27e6cc610fe19dc074.jpg" length="61749" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/lavrov/</guid>
            <title>Лавров перечислил борцов с нефтяным бизнесом ИГ</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/lavrov/</link>
            <description>
                <![CDATA[Глава МИД России Сергей Лавров заявил, что коалиции во главе с США по силам разрушить нефтяные месторождения, принадлежащие «Исламскому государству». «В конце концов, коалиция, которую США возглавляют, вполне может этот нефтяной бизнес, незаконный и преступный, просто вывести из строя», — сказал министр.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 20:52:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/20/20151114204039161/pic_5ee4275474b3e98a6c7a220a6707ec61.jpg" length="44797" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/shara/</guid>
            <title>Шарапова сравняла счет в финальном матче Кубка Федерации</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/shara/</link>
            <description>
                <![CDATA[Мария Шарапова выиграла у Каролины Плишковой и сравняла счет финального матча Кубка Федерации между сборными России и Чехии по теннису. Встреча, прошедшая в Праге на «О2 арене», завершилась со счетом 6:3, 6:4. Поединок продолжался 1 час 29 минут. Это была первая очная встреча спортсменок.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 20:23:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/20/20151114201615142/pic_d563586459d4dfbbd3275cfed84d54ca.jpg" length="19131" type="image/jpeg"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/ostankino1311/</guid>
            <title>Останкинскую телебашню подсветили цветами французского триколора</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/ostankino1311/</link>
            <description>
                <![CDATA[Останкинская башня сменила подсветку на цвета французского триколора. Планировалось, что в акции примет участие центральный павильон ВДНХ, но по техническим причинам этого не произошло. Ранее к акции памяти жертв теракта в Париже присоединились Нью-Йорк, Лондон, Сидней, Торонто, Рио-де-Жанейро.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 20:23:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/20/20151114202425670/pic_e31280842f81a11d9489d42076d78882.jpg" length="31708" type="image/jpeg"/>
            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/arrest/</guid>
            <title>В лондонском аэропорту арестовали француза с оружием</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/arrest/</link>
            <description>
                <![CDATA[Владельцем подозрительной сумки, из-за которой был эвакуирован северный терминал лондонского аэропорта Гатвик, оказался 41-летний гражданин Франции. Он арестован за попытку пронести на борт самолета огнестрельное оружие. После шести часов ожидания пассажиров пустили с улицы в здание аэропорта. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 20:16:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/20/20151114200548198/pic_6a120cc3ee7ae655d6a9c3a0d5b635e3.jpg" length="54336" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/mksalarm/</guid>
            <title>На МКС произошла авария</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/mksalarm/</link>
            <description>
                <![CDATA[На Международной космической станции произошло короткое замыкание, из-за чего МКС не может получить более десяти процентов от общего объема вырабатываемой солнечными батареями электроэнергии. Короткое замыкание произошло в одной из систем американского сегмента станции.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 19:42:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/19/20151114193940987/pic_05d8637a6e88d00530382a4c2ee0d21d.jpg" length="23253" type="image/jpeg"/>
            <category>Наука и техника</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/election/</guid>
            <title>В Вене договорились о сроках проведения выборов в Сирии</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/election/</link>
            <description>
                <![CDATA[Участники международных переговоров по Сирии, состоявшихся Вене, договорились провести выборы в Сирии через полтора года. Об этом заявил глава МИД Германии Франк-Вальтер Штайнмайер. При этом переходное правительство должно быть сформировано в течение полугода, а в это время будет готовиться новая конституция страны.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 19:38:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/19/20151114194031945/pic_aed654218da8821dba5ba9fe3538d778.jpg" length="70172" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/belgia/</guid>
            <title>В Брюсселе в ходе связанной с терактами в Париже спецоперации задержан мужчина</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/belgia/</link>
            <description>
                <![CDATA[В Брюсселе в ходе спецоперации бельгийских правоохранительных органов, которая была начата в субботу после терактов в Париже, задержан один человек. Об этом сообщает французская радиостанция Europe 1 со ссылкой на бельгийские СМИ. Как передает RTBF, пока данная информация официально не подтверждена. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 19:32:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/19/20151114193846256/pic_0c9508b4b96d907835459ab59807fe1e.jpg" length="44716" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/ignopko/</guid>
            <title>Широков отметил голом рекорды Игнашевича и Акинфеева в сборной России</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/ignopko/</link>
            <description>
                <![CDATA[Защитник ЦСКА и сборной России по футболу Сергей Игнашевич повторил рекорд Виктора Онопко по количеству сыгранных матчей за национальную команду. Товарищеская встреча с командой Португалии стала для 36-летнего игрока 113-й в составе сборной. Матч в Краснодаре завершился победой россиян со счетом 1:0. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 19:08:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/18/20151114182322788/pic_3f24d72224ffb2fa9287d12279007c1f.jpg" length="148148" type="image/jpeg"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/train/</guid>
            <title>Пять человек погибли при сходе поезда с рельсов во Франции</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/train/</link>
            <description>
                <![CDATA[В результате схода с рельсов высокоскоростного поезда на востоке Франции погибли как минимум пять человек, 60 пострадали. Вагоны опрокинулись в канал Марна — Рейн возле Страсбурга. Французские власти опровергли связь между аварией поезда и терактами в Париже, которые были совершены в ночь на 14 ноября.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 18:42:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/18/20151114185658703/pic_904150df5a614b11a1c2305be13ed3fe.jpg" length="60487" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/bomb_or_not/</guid>
            <title>В Амстердаме из-за сообщений о бомбе посадили направлявшийся в Париж самолет</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/bomb_or_not/</link>
            <description>
                <![CDATA[Самолет авиакомпании Air France, направлявшийся в Париж, экстренно посадили в аэропорту Схипхол в Амстердаме из-за сообщений о бомбе. Информация о том, что на борту лайнера, возможно, заложено взрывное устройство, появилась в Twitter. Из самолета были эвакуированы все пассажиры, его обыскивает полиция.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 18:29:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/18/20151114182816455/pic_0146b6b59288782b6a6e3a9bc244a800.jpg" length="54584" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/mother/</guid>
            <title>Убийцей восьми младенцев в Баварии оказалась их мать</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/mother/</link>
            <description>
                <![CDATA[45-летняя жительница баварского города Валленфельс призналась в убийстве своих восьмерых детей. Женщина была задержана в ночь на 14 ноября, в одной из гостиниц города Кронах. Тела младенцев были обнаружены в пятницу, 13 ноября, в доме, где женщина в течение 18 лет проживала со своим мужем.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 18:24:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/18/20151114180754055/pic_778db88ff13f2d9ae2fa46aeb8d4e38c.jpg" length="45598" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/female/</guid>
            <title>Зрители концерта в Париже рассказали о женщине-террористе</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/female/</link>
            <description>
                <![CDATA[Одним из террористов, которые захватили заложников в парижском концертном зале «Батаклан», могла быть женщина. Зрители видели, как вечером 13 ноября во время концерта в зал вошли три человека. Одной из них оказалась женщина без оружия. По некоторым данным, захват заложников совершили четыре человека.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 18:19:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/18/20151114182008494/pic_94a43d8e736a82fc44c28a2876b748bc.jpg" length="83131" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/finally/</guid>
            <title>Участники встречи по Сирии решились признать деятельность ИГ террористической</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/finally/</link>
            <description>
                <![CDATA[Участники встречи по Сирии, проходящей в субботу, 14 ноября, в австрийской столице, согласовали перечень террористических организаций, действующих на территории Сирии. По словам главы МИД Ливана Джубрана Басиля, переговорщики «пришли к выводу, что по крайней мере ИГИЛ и "Джабхат ан-Нусра" в них входят».]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 17:25:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/17/20151114170722415/pic_22d00a8a3c4d1da44c77296167371e80.jpg" length="92529" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/namutili/</guid>
            <title>ОКР возглавит борьбу с допингом в России и накажет виновных</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/namutili/</link>
            <description>
                <![CDATA[Олимпийский комитет России примет участие в расследовании по итогам доклада независимой комиссии Всемирного антидопингового агентства с российскими и международными организациями. ОКР в лице Жукова будет координировать действия всех российских организаций для обеспечения участия спортсменов в Олимпиаде-2016. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 17:04:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/16/20151114165300424/pic_3b016f6b1207f7cc574bcbf66936b8eb.jpg" length="20921" type="image/jpeg"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/park/</guid>
            <title>Парк Горького обследовали кинологи с собаками</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/park/</link>
            <description>
                <![CDATA[В Парке Горького в Москве введены усиленные меры безопасности в связи с терактом в Париже. Территория парка обследована специалистами службы безопасности, кинологами с собаками. Сотрудникам дано распоряжение усилить бдительность. Усилена охрана на входах в парк и на катке.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 17:03:09 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/16/20151114164931652/pic_27bb7e3fb84fabcb4b875b75a42d4b95.jpg" length="60953" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/300/</guid>
            <title>В больницы Парижа поступили 300 пострадавших от терактов</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/300/</link>
            <description>
                <![CDATA[После терактов в Париже в столичные больницы были доставлены около 300 человек. 80 из них находятся в тяжелом состоянии, им оказана срочная медицинская помощь. Ранее сообщалось о гибели почти 130 человек в ходе атак. В Париж из соседних департаментов переброшены на вертолетах врачи служб скорой помощи.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 16:58:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/17/20151114170423901/pic_2aeef5d45935bcf6c97038f1e9144db8.jpg" length="74179" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/levichev/</guid>
            <title>В России предложили ввести режим чрезвычайного положения</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/levichev/</link>
            <description>
                <![CDATA[Вице-спикер Госдумы от фракции «Справедливая Россия» Николай Левичев предложил перевести российские силовые структуры в режим чрезвычайного положения в связи с усилением уровня террористической угрозы после терактов в Париже. По его мнению, усиление террористической активности вызвала «дестабилизация целого региона».]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 16:56:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/16/20151114163907786/pic_844e6972e989cb831fab3cb8ebcf0781.jpg" length="52477" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/auto/</guid>
            <title>Парижанка рассказала об угоне ее автомобиля террористом</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/auto/</link>
            <description>
                <![CDATA[Один из террористов, совершивших атаки в Париже в ночь на 14 ноября, угнал автомобиль у местной жительницы. По словам парижанки, она вместе со своей подругой ехала по городу на машине, как вдруг их остановили на дороге неизвестные. Злоумышленники вытащили их из автомобиля, ударили одну из девушек и забрали машину.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 16:36:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/16/20151114163518767/pic_275fbb0048656780282d4c88fa01c788.jpg" length="44328" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/pogonya/</guid>
            <title>СМИ сообщили о погоне за машиной с вооруженными людьми под Парижем</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/pogonya/</link>
            <description>
                <![CDATA[Французская полиция преследует автомобиль Citroën Berlingo, внутри которого находятся четверо вооруженных людей. Погоня ведется к юго-западу от Парижа в департаменте Ивелин. В ночь на 14 ноября в столице Франции была совершена серия терактов. По последним данным, жертвами атак стали почти 130 человек.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 16:31:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/16/20151114163136218/pic_0770ead063f9bc5c9e75fd4ccd87c298.jpg" length="61707" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/lebedev/</guid>
            <title>В Госдуме предложили временно ограничить въезд в Россию</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/lebedev/</link>
            <description>
                <![CDATA[Вице-спикер Госдумы Игорь Лебедев считает нужным ограничить въезд в Россию вплоть до полного временного закрытия границ в связи с повышением уровня террористической угрозы после терактов в Париже. По его мнению, теракты во Франции не были совсем неожиданными в связи с большим наплывом беженцев из Сирии. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 16:30:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/16/20151114162647069/pic_dbc127bac430733df81264d705d7728a.jpg" length="47333" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/cameron/</guid>
            <title>Кэмерон предупредил о высокой вероятности терактов в Британии</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/cameron/</link>
            <description>
                <![CDATA[Премьер-министр Великобритании Дэвид Кэмерон заявил о высокой вероятности терактов в Великобритании. Он подчеркнул, что британские спецслужбы прилагают максимум усилий для предотвращения атак. Кэмерон заявил, что страна должна быть готова к новостям о погибших британских подданных в Париже.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 16:21:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/16/20151114160400861/pic_3b7e6affe0f058dc95f338c5d4d80746.jpg" length="33248" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/poland/</guid>
            <title>Польша отказалась выполнять обязательства по приему беженцев</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/poland/</link>
            <description>
                <![CDATA[Власти Польши отказались пускать на свою территорию беженцев после терактов, совершенных в Париже в ночь на субботу, 14 ноября. По словам министра по делам ЕС Конрада Шимански, «перед лицом трагических нападений в Париже» Польша больше не видит политических возможностей для исполнения своих обязательств.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 16:08:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/15/20151114154810870/pic_506dc54e8779db982732ff5fb24b7874.jpg" length="90427" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/security/</guid>
            <title>В России усилили меры безопасности на транспортных объектах</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/security/</link>
            <description>
                <![CDATA[Министр транспорта РФ Максим Соколов сообщил, что Минтранс повысит меры транспортной безопасности в связи с терактом в Париже. В РЖД заявили, что уже усилили охрану и пропускной режим на наиболее важных объектах железнодорожного транспорта. В Росавиации пока изучают возможности введения спецмер.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 15:52:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/15/20151114155723894/pic_aba55ba5261225ae1ae3b2e0595d8444.jpg" length="42428" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/terroristi/</guid>
            <title>Один из совершивших теракты в Париже оказался французом</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/terroristi/</link>
            <description>
                <![CDATA[Французские силовики установили личности по меньшей мере двух из семи террористов, совершивших теракты в Париже вечером в пятницу, 13 ноября. Один из них оказался французом, второй — сирийцем, сообщается в микроблоге радиостанции Europe1 в Twitter. Ранее при одном из смертников был найден сирийский паспорт.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 15:29:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/15/20151114152938799/pic_58670b4e725f44310dbd9c2130524136.jpg" length="69684" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/grishin/</guid>
            <title>Эксперт призвал к идеологическому противодействию «Исламскому государству»</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/grishin/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент информационно-аналитического центра «Религия и общество» Алексей Гришин призвал мобилизовать общество и бороться с группировкой ИГ на идеологическом уровне. По его мнению, бдительность граждан может стать серьезным аргументом в борьбе с терроризмом. Он убежден, что в противном случае война будет проиграна. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 15:24:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/15/20151114152729997/pic_2d0d5c4cb0f3a2ca36da8330bcefb1db.jpg" length="63177" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/zhukov/</guid>
            <title>ОКР задумался о реформировании российской легкой атлетики ради Олимпиады</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/zhukov/</link>
            <description>
                <![CDATA[Олимпийский комитет России (ОКР) готов взять на себя инициативу по реформированию Всероссийской федерации легкой атлетики. Глава ОКР Александр Жуков заявил о намерении привести деятельность федерации в соответствие с требованиями IAAF и антидопингового законодательства. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 15:20:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/15/20151114151205030/pic_853d3f5b37773e01407e125225b0fbc6.jpg" length="23617" type="image/jpeg"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/iknowwhy/</guid>
            <title>Посол Франции в Москве назвал предпосылки парижских терактов</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/iknowwhy/</link>
            <description>
                <![CDATA[Парижские теракты были совершены потому, что Франция уже длительное время ведет борьбу с террористами в странах Африки, Ираке и Сирии. Такое мнение высказал посол Франции в России Жан-Морис Рипер. По его словам, еще одна причина терактов — тот факт, что Франция активно отстаивает демократию и свободу. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 15:15:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/15/20151114151254296/pic_2a70a00188726002850294e89244793d.jpg" length="43112" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/airport/</guid>
            <title>Терминал аэропорта в Лондоне эвакуирован</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/airport/</link>
            <description>
                <![CDATA[Северный терминал второго по величине лондонского аэропорта Гатвик эвакуировали утром 14 ноября после обнаружения подозрительного предмета в сумке одного из пассажиров. По словам очевидцев, полиция арестовала мужчину, которого заподозрила в перевозке оружия. Людей вывели на улицу.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 15:12:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/15/20151114151556065/pic_dc938a7e6ab7d1bdc61be7dffdb8b076.jpg" length="71019" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/passport/</guid>
            <title>У парижского террориста-смертника нашли сирийский паспорт</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/passport/</link>
            <description>
                <![CDATA[На одном из террористов-смертников, подорвавших себя вечером 13 ноября возле парижского стадиона «Стад де Франс», найден паспорт гражданина Сирии, сообщает телеканал BFM TV. Правоохранительные органы пытаются проверить соответствие личности преступника данным документа, однако процесс верификации затруднен.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 15:08:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/15/20151114151746353/pic_271a332b84fad654b7473ee69d0f8440.jpg" length="55357" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/assad1/</guid>
            <title>Асад назвал теракты в Париже следствием политики Франции</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/assad1/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент Сирии Башар Асад заявил, что политика стран Запада, в том числе и Франции, привела к распространению терроризма. В то же время сирийский лидер выступил с осуждением терактов в Париже, заметив, что Франция «столкнулась с тем, с чем Сирия живет на протяжении пяти лет».]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 15:05:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/14/20151114144954307/pic_599beeb9d88eb0a3d162f5db8d8ff623.jpg" length="33753" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/yarovaya/</guid>
            <title>В Госдуме призвали к скоординированной глобальной борьбе с терроризмом</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/yarovaya/</link>
            <description>
                <![CDATA[Председатель комитета Госдумы по безопасности и противодействию коррупции Ирина Яровая призвала к скоординированным действиям в борьбе с терроризмом в связи с серией терактов в Париже. Парламентарий отметила, что терроризм не знает границ, а в глобальном мире удар в один элемент единого пространства — удар по всем. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 15:05:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/15/20151114150624770/pic_ce6df6d365e9a02418c1633522408234.jpg" length="33366" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/blood/</guid>
            <title>Жители Франции начали массово сдавать кровь для пострадавших в терактах</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/blood/</link>
            <description>
                <![CDATA[Центры по сбору крови во Франции оказались перегружены с момента открытия утром 14 ноября.  По всей стране люди выстроились в очереди, чтобы помочь пострадавшим в результате терактов, произошедших в Париже минувшей ночью. Всего в столице действуют 19 пунктов по приему донорской крови.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 14:47:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/14/20151114143935849/pic_2b8e321e7890927229dfc47324157527.jpg" length="32382" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/kerry/</guid>
            <title>Керри увидел в парижских терактах смесь Средневековья и нового фашизма</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/kerry/</link>
            <description>
                <![CDATA[Парижские теракты стали проявлением смеси Средневековья и нового фашизма. Такую оценку событиям в Париже, а также последним вылазкам экстремистов в Ливане и Ираке дал госсекретарь США Джон Керри. По его словам, они с главой МИД России Сергеем Лавровым согласны в том, что подобные акты неприемлемы на нашей планете.  ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 14:25:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/14/20151114142909900/pic_47025d97db845bd3e35459a26df64103.jpg" length="43943" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/nak/</guid>
            <title>НАК отчитался о приведении российских силовиков в повышенную готовность</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/nak/</link>
            <description>
                <![CDATA[Все составляющие системы обеспечения безопасности в России приведены в повышенную готовность, сообщили в Национальном антитеррористическом комитете. «НАК призывает граждан РФ проявить большую ответственность и бдительность перед лицом новых вызовов и угроз», — отметили в ведомстве.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 14:20:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/14/20151114141522608/pic_705780c1de41b8a6194a193ee095e083.jpg" length="61142" type="image/jpeg"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/zhirinovsky/</guid>
            <title>Жириновский предсказал превращение Франции в Арабистан</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/zhirinovsky/</link>
            <description>
                <![CDATA[Лидер ЛДПР Владимир Жириновский заявил, что в скором времени Франция превратится в арабскую страну. Таким образом политик отреагировал на теракты в Париже. «Франция в перспективе станет новым Арабистаном. Мы должны будем постепенно прощаться с Францией, так как она будет вынуждена принимать беженцев», — сказал он.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 14:12:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/13/20151114135809805/pic_77f2fcb8eab2e870fa5badb5cbc11d01.jpg" length="47241" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/punishment/</guid>
            <title>В Госдуме спрогнозировали европейские дебаты о возвращении смертной казни</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/punishment/</link>
            <description>
                <![CDATA[Замглавы комитета Госдумы по безопасности Дмитрий Горовцов считает, что Франция и Европа в целом могут поднять вопрос о возвращении смертной казни как наказания за тяжкие преступления, подобные тем, что в ночь на 14 ноября были совершены в Париже. Тема наверняка будет обсуждаться в ближайшее время, считает депутат]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 14:09:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/14/20151114141238122/pic_5cc0f4cde91f3947b6c5678cd4c8aa87.jpg" length="49958" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/bonucci/</guid>
            <title>Футболист сборной Италии усомнился в безопасности проведения ЧЕ во Франции</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/bonucci/</link>
            <description>
                <![CDATA[Защитник сборной Италии Леонардо Бонуччи выразил озабоченность по поводу трагических событий в Париже и задался вопросом обеспечения безопасности во время грядущего чемпионата Европы по футболу во Франции, который пройдет с 10 июня по 10 июля 2016 года. Футболист призвал власти страны принять необходимые меры.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 14:08:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/13/20151114133749788/pic_be41dad14be7707bd2e6fdc1625361ea.jpg" length="27060" type="image/jpeg"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/xisupport/</guid>
            <title>Китай предложил Франции помощь в борьбе с терроризмом</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/xisupport/</link>
            <description>
                <![CDATA[Пекин готов помочь Парижу в борьбе против терроризма. Об этом председатель КНР Си Цзиньпин по телефону сказал президенту Франции Франсуа Олланду. По словам китайского лидера, международному сообществу необходимо активнее сотрудничать в вопросах безопасности и в борьбе с террором.<br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 14:05:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/14/20151114141222232/pic_6c48c58f3f27fe595fdb9d1e29478569.jpg" length="47974" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/tourism/</guid>
            <title>В Росавиации задумались об ограничении авиасообщения с Парижем</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/tourism/</link>
            <description>
                <![CDATA[Россия изучает вопрос о возможном введении ограничения на авиасообщение между Москвой и Парижем. Об этом заявил глава Росавиации Александр Нерадько. Пока все рейсы из России во Францию выполняются по расписанию. В Ростуризме россиянам рекомендуют воздержаться от поездок во Францию. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 13:45:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/13/20151114134754143/pic_a9abcbfdbde1a4d4a80ca4d370a29e35.jpg" length="31146" type="image/jpeg"/>
            <category>Путешествия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/assad/</guid>
            <title>Асад осудил теракты в Париже </title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/assad/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент Сирии Башар Асад выступил с осуждением терактов в Париже. По словам руководителя Арабской Республики, Франция в пятницу «столкнулась с тем, с чем Сирия живет на протяжении пяти лет». На встрече с французскими парламентариями в Дамаске Асад выразил им свои соболезнования. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 13:24:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/13/20151114132727401/pic_7067aa02348eb0842156746e84e16eb3.jpg" length="57666" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/sidebyside/</guid>
            <title>Меркель пообещала бороться с террором бок о бок с французами</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/sidebyside/</link>
            <description>
                <![CDATA[Канцлер Германии Ангела Меркель пообещала, что немцы будут бороться с террором бок о бок с французами, чтобы защитить европейские ценности. Кроме того, канцлер пообещала, что Германия окажет помощь в поимке организаторов терактов. С заявлением о необходимости единства в борьбе с террором заявили и другие политики.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 13:23:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/13/20151114131950196/pic_24dd33e9cd76027d644b47c5f2acc486.jpg" length="23280" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/blue_white_red/</guid>
            <title>Французский триколор появился на ряде знаменитых зданий по всему миру</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/blue_white_red/</link>
            <description>
                <![CDATA[Подсветку на знаменитых зданиях мира в знак поддержки и сочувствия Франции сменили на сине-бело-красную. Цветами триколора подсвечивается Всемирный торговый центр в Нью-Йорке, верхние этажи «Эмпайр-стейт-билдинг», башня CN Tower в Торонто, стадионы «Уэмбли» и «Порту-Алегри», здание сената Мексики.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 13:21:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/13/20151114131322339/pic_c1561ac38c4eb33db98ce9e8a9ae7f20.jpg" length="40991" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/traur/</guid>
            <title>Во Франции объявлен трехдневный траур</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/traur/</link>
            <description>
                <![CDATA[Во Франции в связи с совершенными в ночь на субботу, 14 ноября, терактами объявлен трехдневный траур. Указ об этом подписал президент страны Франсуа Олланд. По словам главы государства, все силовые ведомства республики находятся в режиме максимальной готовности и могут ответить на действия террористов.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 13:12:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/13/20151114131610771/pic_11793d911f319882d2975ca302cc6935.jpg" length="42073" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/car/</guid>
            <title>СМИ узнали о направлявшемся в Париж заминированном автомобиле</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/car/</link>
            <description>
                <![CDATA[За несколько дней до терактов в столице Франции в Баварии был задержан 51-летний гражданин Черногории, который на заминированном автомобиле направлялся в Париж. В машине задержанного было огнестрельное оружие, боеприпасы и взрывчатка. Предположительно, он является сообщником тех, кто совершил атаки в Париже.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 13:05:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/13/20151114131031844/pic_10a7a2c2e14e1b2b1584a81398746dd7.jpg" length="63556" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/hollande1/</guid>
            <title>Олланд заявил о причастности ИГ к терактам в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/hollande1/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент Франции Франсуа Олланд заявил, что за терактами в Париже стоит группировка «Исламское государство». «Эти теракты были спланированы из-за границы», — сказал президент. По его словам, пока подтверждена гибель 127 человек. Французский лидер объявил трехдневный траур в стране. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 13:01:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/13/20151114130329836/pic_ceeab7f07d54aea76621afb908a26b3e.jpg" length="38376" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/isis/</guid>
            <title>«Исламское государство» назвало условие наступления мира во Франции</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/isis/</link>
            <description>
                <![CDATA[Представители запрещенной в России группировки «Исламское государство» (ИГ) опубликовали видеообращение. В нем говорится о том, что Франция будет и далее подвергаться террористическим атакам, пока Париж не прекратит бомбардировки в Сирии. ИГ взяло на себя ответственность за серию терактов в Париже.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 12:45:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/12/20151114125048967/pic_4fcc52d58c3ac3008ca823520f2694d8.jpg" length="29380" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/mvd/</guid>
            <title>СМИ сообщили о повышении МВД уровня безопасности в России</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/mvd/</link>
            <description>
                <![CDATA[После терактов в Париже МВД России приведено в повышенную готовность. Об этом LifeNews сообщил источник в правоохранительных органах. Распоряжение о повышении готовности подразделений полиции в Москве и регионах отдал замглавы МВД Аркадий Гостев. Силовикам приказано быть особо бдительными на территориях возле мечетей.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 12:26:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/12/20151114122901108/pic_cf2eca6f1ae4ca56332992458764dbcc.jpg" length="57995" type="image/jpeg"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/toll/</guid>
            <title>Прокуратура Парижа подтвердила гибель 128 человек в терактах</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/toll/</link>
            <description>
                <![CDATA[Прокуратура Парижа подтвердила гибель 128 человек в результате серии терактов, 99 находятся в критическом состоянии. Ранее сообщалось о гибели по меньшей мере 150 человек. Атака террористов произошла вечером 13 ноября, в том числе в концертном зале «Батаклан», где боевики взяли заложников.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 12:02:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/12/20151114120218752/pic_6126e75715236a0e4378c06e1723148d.jpg" length="90900" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/putin/</guid>
            <title>Путин назвал теракты в Париже вызовом человеческой цивилизации</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/putin/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент России Владимир Путин направил телеграмму соболезнования лидеру Франции Франсуа Олланду. По словам Путина, теракты в Париже являются вызовом для цивилизации. «Для эффективной борьбы с этим злом требуется реальное объединение усилий всего международного сообщества», — говорится в тексте.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 11:58:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/12/20151114120136146/pic_d8bed48f1b37e96499a4de7c6dd0cd87.jpg" length="26852" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/nosports/</guid>
            <title>Все спортивные мероприятия в Париже отменены после терактов</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/nosports/</link>
            <description>
                <![CDATA[Все спортивные мероприятия в Париже и его пригородах, которые должны были состояться в субботу и воскресенье, отменены после терактов в столице Франции. В ближайшее время может быть принято аналогичное решение в рамках всей страны. Под вопросом проведение Гран-при по фигурному катанию в Бордо.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 11:25:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/11/20151114112004176/pic_aea229eed941bc5f03bbcff14499c75f.jpg" length="35345" type="image/jpeg"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/reznik/</guid>
            <title>В Госдуме после терактов в Париже объявили о начале террористической войны</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/reznik/</link>
            <description>
                <![CDATA[Член комитета Госдумы по безопасности Борис Резник считает, что серию терактов в Париже можно сравнить с войной, и в этой связи необходимо усилить меры безопасности в России. «Угроза становится совершенно реальной, для всех стран Европы и, в том числе, России», — сказал депутат.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 10:57:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/10/20151114105611251/pic_794fb305b716bed822936065492569bb.jpg" length="21445" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/mosou/</guid>
            <title>Усилены меры безопасности у посольства Франции в Москве</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/mosou/</link>
            <description>
                <![CDATA[Правоохранительные органы усилили меры безопасности у посольства Франции в Москве в связи с терактами в Париже. Рядом со зданием французской дипмиссии на Большой Якиманке дежурит автобус с полицейскими. Москвичи тем временем продолжают нести цветы к посольству в память о жертвах терактов.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 10:23:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/10/20151114102732487/pic_4b83dec2ba9360250635ac8ae2b9d3f6.jpg" length="92105" type="image/jpeg"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/mutathletics/</guid>
            <title>Мутко дал неутешительный прогноз по поводу будущего легкой атлетики</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/mutathletics/</link>
            <description>
                <![CDATA[Решение Международной ассоциации легкоатлетических федераций приостановить членство Всероссийской федерации легкой атлетики и отстранить российских спортсменов от международных соревнований понизит интерес к легкой атлетике в мире. Об этом заявил министр спорта Виталий Мутко.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 10:04:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/09/20151114094719965/pic_785addf34820df0c3d9bf1ff6d72db7c.jpg" length="32606" type="image/jpeg"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/ramzan_community/</guid>
            <title>Кадыров призвал лидеров мусульманского мира объединиться в борьбе против ИГ</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/ramzan_community/</link>
            <description>
                <![CDATA[Глава Чечни Рамзан Кадыров в связи с терактами в Париже призвал лидеров мусульманских стран объединиться в борьбе против «Исламского государства». По его словам, в рядах ИГ прошли подготовку десятки тысяч человек из разных стран и если не уничтожить это зло на корню, полчища террористов заполонят весь мир.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 09:46:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/09/20151114095649752/pic_b401180c77aeef52ebb51f5badf5560c.jpg" length="23608" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/turina/</guid>
            <title>В союзе туриндустрии рассказали о реакции россиян на теракты в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/turina/</link>
            <description>
                <![CDATA[После серии терактов в Париже россияне с большой долей вероятности предпочтут отказаться от поездок в Европу, и Францию в частности. Об этом заявила пресс-секретарь Российского союза туриндустрии Ирина Тюрина. По ее словам, россияне любят проводить новогодние праздники во Франции.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 09:36:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/09/20151114094345556/pic_95f0e0858d410192670bc69ca60bdaaa.jpg" length="55770" type="image/jpeg"/>
            <category>Путешествия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/senator/</guid>
            <title>В Совфеде задумались о введении дополнительных мер безопасности в России</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/senator/</link>
            <description>
                <![CDATA[В России не исключено введение дополнительных мер безопасности из-за терактов в Париже. Такое мнение высказал первый зампред комитета Совета Федерации по обороне Евгений Серебренников. По его словам, в ближайшее время члены комитета обсудят произошедшее во французской столице.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 09:02:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/09/20151114090642292/pic_d730e75d6f23f4c80cadf296152c3378.jpg" length="32857" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/u2_concert/</guid>
            <title>Рок-группа U2 отменила парижский концерт</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/u2_concert/</link>
            <description>
                <![CDATA[Ирландская рок-группа U2 отменила свой парижский концерт 14 ноября. Музыканты выразили соболезнование участникам и зрителям концерта группы Eagles of Death Metal, на котором были захвачены заложники и убиты люди. Рокеры признались, что шокированы произошедшим во французской столице.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 08:48:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/08/20151114084711473/pic_30d1ea042a37d7b1f8e1ba702d85b29e.jpg" length="70734" type="image/jpeg"/>
            <category>Культура</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/tiger/</guid>
            <title>Полиция заинтересовалась использованием тигренка при открытии казино</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/tiger/</link>
            <description>
                <![CDATA[Полиция проверяет информацию о применении медикаментозного воздействия на тигрицу, принимавшую участие в церемонии открытия казино в Приморье. Сообщение по факту жестокого обращения с животным зарегистрировано в управлении, сведения проверяются сотрудниками подразделения дознания.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 08:35:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/08/20151114083651692/pic_a2c3bff3653539ff7e5919bb00b7e133.jpg" length="51237" type="image/jpeg"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/exoplanet/</guid>
            <title>Названа экзопланета с самыми сильными ветрами</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/exoplanet/</link>
            <description>
                <![CDATA[Астрономы сообщили об обнаружении на экзопланете ветров, скорость которых достигает двух километров в секунду. Это в 20 раз быстрее любых потоков воздуха на Земле. Небесное тело HD 189733b является одной из наиболее изученных экзопланет. Радиус экзопланеты примерно на десять процентов больше Юпитера.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 08:00:26 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/06/20151114065034586/pic_f947e7b0a623f3e4b5606d3a969dd2c0.jpg" length="38015" type="image/jpeg"/>
            <category>Наука и техника</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/eight/</guid>
            <title>СМИ сообщили о восьми погибших террористах в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/eight/</link>
            <description>
                <![CDATA[В ходе террористических атак в Париже лишились жизни в общей сложности восемь боевиков. Об этом сообщил источник, близкий к расследованию. На семи из восьми убитых были «пояса шахидов». Четверо из нападавших были убиты в концертном зале «Батаклан», трое у стадиона, один на улице в восточной части столицы.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 07:29:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/07/20151114075916831/pic_ac8ee14a03076c85e311562f7c1c552b.jpg" length="52453" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/police/</guid>
            <title>Парижская полиция обошлась без потерь при терактах</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/police/</link>
            <description>
                <![CDATA[Парижская полиция обошлась без потерь при терактах. Не было сообщений о раненых или убитых полицейских на других атакованных террористами объектах. В частности, власти подтвердили, что штурм концертного зала «Батаклан» так же прошел без гибели и ранений.  Всего погибли 153 человека.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 07:19:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/07/20151114071208343/pic_624c48f17f07c74feaefc62c53013a12.jpg" length="27256" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/13/doping_/</guid>
            <title>Немецких спортсменов за допинг посадят в тюрьму</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/13/doping_/</link>
            <description>
                <![CDATA[С января 2016 года немецким спортсменам, употребляющим допинг, грозит до трех лет тюрьмы и значительный штраф. Такие меры вводит новый закон, принятый бундестагом. За поставки спортсменам запрещенных к употреблению препаратов введена более жесткая санкция — до 10 лет заключения.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 06:05:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/10/20151114100405058/pic_3eae119ff160b780ae77635c777c6dff.jpg" length="17785" type="image/jpeg"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/philae/</guid>
            <title>Представлено видео столкновения модуля Philae с кометой Чурюмова-Герасименко</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/philae/</link>
            <description>
                <![CDATA[Европейское космическое агентство показало анимацию драматического спуска на поверхность кометы Чурюмова-Герасименко модуля Philae от материнской станции Rosetta и его попыток закрепления на ней. Видео приурочено к годовому юбилею этого события, произошедшего 12 ноября 2014 года.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 06:02:51 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/03/20151114034621106/pic_823d6bf4a7ebef80379366c85a90f9ae.jpg" length="24221" type="image/jpeg"/>
            <category>Наука и техника</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/wanted/</guid>
            <title>В Париже начали поиск предположительно остающихся на свободе террористов</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/wanted/</link>
            <description>
                <![CDATA[В Париже правоохранительные органы приступили к розыску группы террористов, участвовавших в террористических атаках в ночь на субботу. Об этом сообщил прокурор столицы Франсуа Молан. По его словам, террористы могут до сих пор скрываться в городе. По последним данным, семь террористов мертвы.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 05:41:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/05/20151114055144361/pic_401383265c4334877b773afbb8c9863f.jpg" length="32446" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/klintsevich/</guid>
            <title>Сенатор Клинцевич объяснил теракты в Париже миграционной политикой Франции</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/klintsevich/</link>
            <description>
                <![CDATA[Первый зампред комитета Совфеда по безопасности и обороне Франц Клинцевич считает, что совершенные в Париже теракты стали следствием непродуманной миграционной либерализации. Сенатор не исключил, что аналогичные нападения в ближайшем будущем могут быть совершены и в других странах Евросоюза. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 05:32:09 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/04/20151114045619815/pic_6395158ea742eda5d9ff563afaea4581.jpg" length="44193" type="image/jpeg"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/vatikan_paris/</guid>
            <title>Ватикан призвал к «полезному ответу» на события в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/vatikan_paris/</link>
            <description>
                <![CDATA[Ватикан соболезнует в связи с терактами в Париже и выступает за « решительный, полезный ответ от нас всех». Святой престол подчеркивает, что шокирован произошедшим, и называет события 13 ноября в Париже «новым проявлением безумного террористического насилия и ненависти».]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 05:10:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/05/20151114051453219/pic_bb59b209be07df8ca15430174d13e5f9.jpg" length="27390" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/accident/</guid>
            <title>В аварии с туристическим автобусом в Сан-Франциско пострадали 20 человек</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/accident/</link>
            <description>
                <![CDATA[В результате крупного ДТП в Сан-Франциско пострадали 20 человек, по меньшей мере пять из них находятся в критическом состоянии. Туристический двухэтажный автобус, двигавшийся на высокой скорости по кривой траектории, врезался в пять автомобилей и сбил мотоциклиста, прежде чем остановился.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 05:09:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/05/20151114051311235/pic_1cbd986a2369bbc324c8633be4d4585b.jpg" length="46364" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/soonverysoon/</guid>
            <title>Число погибших в Париже превысило 150 человек</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/soonverysoon/</link>
            <description>
                <![CDATA[Число погибших в шести терактах в Париже составило 153 человека, сообщает ТАСС со ссылкой на телеканал CNN. Из жертв нападений 112 погибли в освобожденном спецназовцами концертном зале «Батаклан», уточнили представители французских властей. Ранее сообщалось о 140 погибших.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 05:00:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/04/20151114045816982/pic_71f556abd68f30a2f9366a6a4e1417db.jpg" length="78274" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/wounded/</guid>
            <title>Бывшие заложники начали покидать театр «Батаклан»</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/wounded/</link>
            <description>
                <![CDATA[Бывшие заложники начали покидать парижский театр «Батаклан», среди них есть раненые, часть госпитализируют, кому-то помощь оказывают на месте. Освобожденные заложники уходят небольшими группами, пряча лица от журналистов, закрываясь воротниками. Наиболее тяжело пострадавших увезли в больницы.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 04:54:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/04/20151114045504635/pic_24ce522660fa4229d2128fb2f77392e5.jpg" length="64005" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/prokuror/</guid>
            <title>Прокурор Парижа уточнил число напавших на горожан террористов</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/prokuror/</link>
            <description>
                <![CDATA[В атаках в Париже, по предварительным данным, участвовали пятеро террористов. Об этом сообщили в прокуратуре города, передает ТАСС. Как уточнил столичный прокурор Франсуа Моленс, теракты произошли одновременно в шести разных точках Парижа. По данным надзорного ведомства, число погибших может превысить 120 человек.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 04:37:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/04/20151114043407181/pic_50ae2c7f34c3fbd4328e341f429e0dba.jpg" length="60275" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/flying_paris/</guid>
            <title>American Airlines приостановила полеты в Париж</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/flying_paris/</link>
            <description>
                <![CDATA[American Airlines Group приостановила полеты в Париж после событий в городе. Этот запрет будет действовать «до получения дополнительной информации» о произошедшем. United Continental работает по расписанию, в Delta от комментариев отказались. МИД Франции не прерывал воздушное и железнодорожное сообщение со страной.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 04:19:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/04/20151114040813874/pic_6010eb7d0711ab11f779fa1d7d491fdd.jpg" length="41143" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/hollande/</guid>
            <title>Олланд в телеобращении назвал ужасом теракты в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/hollande/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент Франции Франсуа Олланд назвал ужасом серию терактов в Париже. В телеобращении к стране глава государства сообщил о мобилизации всех служб, работа которых необходима для нейтрализации террористов. Действия экстремистов он охарактеризовал как «террористические атаки беспрецедентного масштаба». ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 03:58:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/03/20151114035748889/pic_ecf26e44d87b0d17e94fbac1a3488cba.jpg" length="43717" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/fbparis/</guid>
            <title>Facebook добавил специальную функцию в связи с терактами в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/fbparis/</link>
            <description>
                <![CDATA[Социальная сеть Facebook добавила на свой сайт особую страницу, позволяющую находящимся в Париже пользователям сообщить, что они находятся в безопасности и не пострадали в результате произошедших в столице Франции терактов. Остальные пользователи могут проверить, находится ли в опасной зоне кто-либо из друзей.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 03:46:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/03/20151114034903083/pic_17310cdcf22f114b6f8e5b9097722b19.jpg" length="24435" type="image/jpeg"/>
            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/140/</guid>
            <title>Власти Парижа сообщили о 140 погибших в результате терактов</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/140/</link>
            <description>
                <![CDATA[В результате серии терактов, произошедших в ночь на субботу, 14 ноября, в столице Франции, в общей сложности погибло около 140 человек, сообщает Reuters со ссылкой на власти Парижа. Ранее СМИ сообщали о ста погибших в ходе нападений на концертный зал «Батаклан» и других терактов.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 03:43:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/03/20151114034054199/pic_6d5eeb51126171ffb3f6e7a248c0ad82.jpg" length="56381" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/otvetstvennost/</guid>
            <title>«Исламское государство» взяло на себя ответственность за теракты в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/otvetstvennost/</link>
            <description>
                <![CDATA[Группировка «Исламское государство» взяла на себя ответственность за серию террористических атак, которые были совершены в Париже. Об этом, как сообщает РИА Новости, передает итальянский информационный телеканал Sky Tg24. «Это вендетта за Сирию. Это 11 сентября Франции», — цитирует телеканал заявление ИГ.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 03:33:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/03/20151114033500920/pic_91ddd8625122875ffebf22ab6711f8ff.jpg" length="71533" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/100/</guid>
            <title>СМИ сообщили о ста погибших при нападении на концертный зал в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/100/</link>
            <description>
                <![CDATA[Жертвами теракта в парижском театре «Батаклан» стали как минимум сто человек, передает РИА Новости со ссылкой на Agence France-Presse. Ранее стало известно, что в ходе штурма французский спецназ убил двоих террористов, захвативших концертный зал. Десятки людей ранены, ведется эвакуация.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 03:25:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/03/20151114032749638/pic_84a9b26c5f3151e9b539a501e9efacbf.jpg" length="80845" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/jihadi/</guid>
            <title>СМИ связали теракты в Париже с атакой на Джихади Джона</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/jihadi/</link>
            <description>
                <![CDATA[Серия терактов, произошедших вечером в пятницу, 13 ноября, в Париже, могла стать местью запрещенной в России экстремистской группировки «Исламское государство» западным странам за атаку на палача-террориста Мохаммеда Эмвази, известного как Джихади Джон, передает РИА Новости.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 03:04:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/03/20151114030422567/pic_1a0f75a28a43fba9dbb0dc8ca62e7f77.jpg" length="75165" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/obamastatement/</guid>
            <title>Обама назвал серию парижских терактов «атакой на все человечество»</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/obamastatement/</link>
            <description>
                <![CDATA[Серия терактов, произошедшая в ночь на 14 ноября, «это не просто нападение на Париж и народ Франции, это атака на все человечество и универсальные ценности, которые мы разделяем». С таким заявлением выступил президент США Барак Обама. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 03:03:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/02/20151114024922419/pic_ab19ee572e7c7d9a3520db29ba2f17f5.jpg" length="52238" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/shturm/</guid>
            <title>Два террориста убиты во время штурма концертного зала в Париже</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/shturm/</link>
            <description>
                <![CDATA[Телеканал Euronews передал, что штурм в Париже концертного зала «Батаклан», где были захвачены заложники, завершен. Спецназ использовал, в частности, гранаты. В результате погибли десять человек. Есть также данные о том, что убиты два террориста. Ранее сообщалось о задержании во французской столице еще одного боевика.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 02:57:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/02/20151114025605825/pic_9b7079029000088d5e3f018ed44974eb.jpg" length="77771" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/terrorist/</guid>
            <title>Задержанный полицейскими террорист заявил о причастности к ИГ</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/terrorist/</link>
            <description>
                <![CDATA[Задержанный французскими полицейскими предполагаемый исполнитель терактов в Париже заявил, что он причастен к запрещенной в России группировке «Исламское государство», передает РИА Новости со ссылкой на телеканал CNN. Где именно был задержан подозреваемый, не уточняется, также не приводятся какие-либо подробности.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 02:49:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/02/20151114025042164/pic_50b8ed5e9cea39f0d84f834957ff9fb6.jpg" length="73159" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/spec/</guid>
            <title>Спецназ начал штурм захваченного в Париже театра</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/spec/</link>
            <description>
                <![CDATA[Французские спецподразделения начали штурм захваченного в Париже концертного зала «Батаклан». В полиции заявили, что из театра вывозят множество раненых. Ранее сбежавшие оттуда заложники рассказали, что террористы хладнокровно расстреливают людей.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 02:37:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/02/20151114024049061/pic_5854f766f1bbaec0dd21b8c920e3eb4a.jpg" length="38319" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/wt1190f/</guid>
            <title>Показано видео сгоревшего над Шри-Ланкой объекта лунной миссии</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/wt1190f/</link>
            <description>
                <![CDATA[Космический объект WT1190F после прохождения сквозь плотные слои атмосферы Земли сгорел над Индийским океаном недалеко от южной оконечности острова Шри-Ланка. Он вошел в атмосферу планеты утром 13 ноября 2015 года и представляет собой фрагмент космического мусора. Снимки и видео доступны на сайте НАСА.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 02:36:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/02/20151114022521205/pic_3372be97aed6781c1f4d30c05de52ef1.jpg" length="86121" type="image/jpeg"/>
            <category>Наука и техника</category>
        </item>
        <item>
            <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/14/paris1/</guid>
            <title>Сбежавшие из парижского театра рассказали о расстреливавших людей террористах</title>
            <link>http://lenta.ru/news/2015/11/14/paris1/</link>
            <description>
                <![CDATA[Заложники, сбежавшие из концертного зала «Батаклан» в Париже, рассказали, что около 6-8 террористов поочередно расстреливают людей. Они делают это хладнокровно, говорят спасшиеся посетители театра. В этот вечер в зале проходил концерт калифорнийской рок-группы. Кроме того, теракты произошли и в других районах Парижа.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 02:31:00 +0300</pubDate>
            <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/14/02/20151114023502550/pic_2b7425dcfc5243f75e5480c3c159430d.jpg" length="65676" type="image/jpeg"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
    </channel>
</rss>